<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Feb 2016 08:39:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>6 astuces pour mettre en place une stratégie marketing automation efficace</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/6-astuces-mettre-en-place-strategie-marketing-automation-efficace/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/6-astuces-mettre-en-place-strategie-marketing-automation-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Feb 2016 14:54:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19733</guid>
		<description><![CDATA[<p>Pour les e-commerçants, les outils de marketing automation sont un moyen très puissant pour simplifier leur travail quotidien tout en développant la relation avec leurs clients. Le marketing automation fonctionne d&#8217;après un principe simple : les emails sont mis en place une fois dans un logiciel d&#8217;emailing et, en fonction de certains critères (comme un [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/6-astuces-mettre-en-place-strategie-marketing-automation-efficace/">6 astuces pour mettre en place une stratégie marketing automation efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pour les e-commerçants, les outils de marketing automation sont un moyen très puissant pour simplifier leur travail quotidien tout en développant la relation avec leurs clients.<br />
Le marketing automation fonctionne d&rsquo;après un principe simple : les emails sont mis en place une fois dans un logiciel d&rsquo;emailing et, en fonction de certains critères (comme un événement spécial ou une date), ils sont envoyés automatiquement. Ces critères peuvent être liés à la vie privée du destinataire (anniversaire par exemple) ou encore à son cycle de vie client (un an après la première inscription, deux semaines après un achat, etc.).</p>
<p><span id="more-19733"></span></p>
<p>Pour que les stratégies d&rsquo;automatisation marketing fonctionnent, il faut avant tout que les emails ne paraissent pas trop robotiques ou automatiques. Il faut envoyer des emails personnalisés, adaptés à chaque destinataire.<br />
En plus de faire gagner du temps, les emailings automatisés ont l&rsquo;avantage d&rsquo;être généralement très bien acceptés par les destinataires. En effet, ils répondent à une action concrète que le destinataire a réalisée et ne sont jamais hors sujet ou déplacés. Les mailings automatisés ont donc de bien meilleurs taux d&rsquo;ouvertures et de clics.<br />
Pour vous aider à automatiser vos campagnes, les experts de l&rsquo;emailing de <a href="https://www.prestashop.com/fr/partenaires/marketing/newsletter2go" target="_blank">Newsletter2Go </a>vous présentent 6 conseils pratiques :</p>
<p><strong>1. Le potentiel des emails transactionnels</strong></p>
<ul>
<li>Vendre plus grâce aux recommandations produit.</li>
<li>Augmenter le taux de conversions lors du check-out</li>
</ul>
<p>Les emails transactionnels sont parfaits pour débuter dans l&rsquo;email marketing automation. Il s&rsquo;agit d&rsquo;emails que vous connaissez bien : confirmation d&rsquo;inscription ou d&rsquo;achat, information sur la livraison, etc.<br />
Ces emails ne doivent pas être sous-estimés, car ils sont très souvent ouverts. Ils sont parfaitement adaptés pour des recommandations produit. Mais pensez au timing : un email de recommandation produit juste après un achat sera généralement beaucoup moins efficace que le même email envoyé après réception du premier produit acheté.<br />
Très important : les emails de relancer de panier d&rsquo;achat. Ceux-ci sont envoyés à des clients qui ont abandonné leur panier d&rsquo;achat sans finaliser la commande. Par expérience, nous savons que beaucoup de clients réagiront positivement (voir même seront reconnaissants), car ils ont abandonné leur panier pour diverses raisons comme un simple manque de temps ou une mauvaise connexion.</p>
<p><strong>2. Individualisez</strong></p>
<ul>
<li>Adapter le design des mailings automatisés pour correspondre à la newsletter régulière</li>
<li>Plus l&rsquo;email sera personnel, plus il sera efficace</li>
</ul>
<p>Le visuel de votre campagne marketing automation devrait être adapté à votre newsletter régulière pour que vos emails automatisés n&rsquo;aient pas l&rsquo;air de spams. Il s&rsquo;agit en plus de mettre en place une communication cohérente et de renforcer votre image de marque.<br />
Mais ne pensez pas qu&rsquo;au visuel ! Le langage est important et doit être cohérent avec vos newsletters et les textes sur votre site.</p>
<p>Il faut que chaque email donne l&rsquo;impression d&rsquo;avoir été écrit personnellement et d&rsquo;être le fruit d&rsquo;un travail sérieux et réfléchi.</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/02/01.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-19734" alt="01" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/02/01.jpg" width="1000" height="667" /></a></p>
<p>© Ruth Black / Fotolia.com</p>
<p><strong>3. Célébrez les fêtes</strong></p>
<ul>
<li>Les campagnes individualisées peuvent tripler les ventes</li>
</ul>
<p>Il y a de nombreux événements qui justifient d&rsquo;envoyer des mailings automatisés. Les campagnes les plus appréciées sont les classiques emails de bienvenue ainsi que les emails d&rsquo;anniversaire. Très faciles à mettre en place, ils permettent de renforcer vos liens avec vos clients, de leur montrer que vous tenez à eux et d&rsquo;augmenter en même temps vos ventes.</p>
<p>D&rsquo;autres événements qui peuvent justifier un mailing sont, par exemple, les commémorations de la première inscription, un an après le premier achat, les fêtes religieuses, les grands événements sportifs, etc.</p>
<p>Dans ce type de mailings, la personnalisation est très importante et doit être appliquée autant que possible : dans l&rsquo;objet du mail, dans le preheader, dans le contenu, etc. La personnalisation peut multiplier le succès de vos emailings par 5 ! (Source : http://www.marketingprofs.com/charts/2010/3751/birthday-anniversary-emails-generate-more-revenue)</p>
<p><strong>4. Envoyer des cadeaux pour approfondir la relation client</strong></p>
<ul>
<li>Faire comprendre son importance à chaque destinataire</li>
<li>Motiver à l&rsquo;achat de manière intelligente</li>
</ul>
<p>Pour récompenser vos clients les plus fidèles ou réactiver les clients inactifs, il est conseillé de mettre en place des campagnes spéciales et d&rsquo;offrir des cadeaux de type bon d&rsquo;achat, réduction, etc.<br />
N&rsquo;en abusez pas cela dit ! Si vous voulez que vos emails aient l&rsquo;air personnels, il ne faut pas envoyer des bons d&rsquo;achat en masse et surtout : il faut que vos bons d&rsquo;achat soient personnalisés (pas de code type 23556, utilisez plutôt des mots ou des phrases adaptées à vos clients).</p>
<p><strong>5. L&rsquo;accompagnement durable</strong></p>
<ul>
<li>Considérer l&rsquo;email marketing automation comme une manière de pérenniser la relation client</li>
<li>Optimiser à l&rsquo;aide de test A/B</li>
</ul>
<p>L&rsquo;email marketing ne doit jamais être vu comme un simple canal de vente, mais plutôt comme un moyen de développer la relation avec vos clients. Pour cela, il est important de réfléchir au parcours d&rsquo;achat de vos clients et à vos différents points de contact pour optimiser ceux-ci.</p>
<p>Votre relation avec vos clients commence le jour de leur inscription dans votre boutique et l&rsquo;email de bienvenue.</p>
<p>Chaque email fait partie d&rsquo;un tout relatif au cycle de vie client et doit contenir les contenus adaptés, toucher le ton juste et atteindre personnellement le destinataire. Trouver la manière parfaite de s&rsquo;adresser à vos clients, n&rsquo;est pas si simple que cela&#8230;</p>
<p>Ainsi, il vous faudra optimiser continuellement, en réalisant des tests A/B, en repensant votre stratégie, voir en demandant l&rsquo;avis de vos destinataires à l&rsquo;aide de petits sondages.</p>
<p><strong>6. La bonne communication pour chaque situation</strong></p>
<ul>
<li>Segmenter les destinataires et adapter la communication à chaque segment</li>
<li>Comprendre la situation des destinataires</li>
</ul>
<p>Au sein du cycle de vie client, il y a de nombreux points de contact et pour chaque point de contact, il faut un email adapté, c&rsquo;est-à-dire avec un contenu qui soit en accord avec la situation du destinataire.</p>
<p>Essayez de vous mettre à la place de vos clients. Vous devriez communiquer différemment avec des clients très actifs et des clients moins actifs. Segmentez vos contacts en fonction de leur profession et adaptez votre communication. Et n&rsquo;hésitez pas à récompenser vos clients les plus actifs avec des bons d&rsquo;achats de temps à autre !</p>
<p><em>L&rsquo;email marketing automation offre aux marchands de nombreuses opportunités pour approfondir leur relation avec leurs clients et pour augmenter leur chiffre d&rsquo;affaires. Grâce à <a href="https://www.prestashop.com/fr/partenaires/marketing/newsletter2go" target="_blank">Newsletter2Go</a>, vous pourrez créer facilement ce type de campagnes.</em><br />
<em> L&rsquo;interface de <a href="https://www.prestashop.com/fr/partenaires/marketing/newsletter2go" target="_blank">Newsletter2Go</a> pour Prestashop vous permet en plus de synchroniser automatiquement vos clients entre les deux systèmes. Essayez et découvrez par vous-même la puissance du marketing automation !</em></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/6-astuces-mettre-en-place-strategie-marketing-automation-efficace/">6 astuces pour mettre en place une stratégie marketing automation efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/6-astuces-mettre-en-place-strategie-marketing-automation-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Participez au Nord Conversion Day : l’événement dédié à la conversion</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-loptimisation-sites-web/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-loptimisation-sites-web/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 14:01:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19719</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le 24 mars prochain au Stab Vélodrome de Roubaix aura lieu la deuxième édition du Nord Conversion Day, une journée entièrement dédiée à la conversion. PrestaShop, partenaire de l’événement, vous invite à participer à cette journée riche d&#8217;enseignements. De l’ergonomie à l’AB testing, du eye-tracking à la reconnaissance faciale en passant par le responsive design, vous obtiendrez [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-loptimisation-sites-web/">Participez au Nord Conversion Day : l’événement dédié à la conversion</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le <strong>24 mars prochain </strong>au <strong>Stab Vélodrome de Roubaix </strong>aura lieu la deuxième édition du <a href="http://www.nordconversionday.com/" target="_blank">Nord Conversion Day</a>, une journée entièrement dédiée à la conversion. PrestaShop, partenaire de l’événement, vous invite à participer à cette journée riche d&rsquo;enseignements.<br />
De l’ergonomie à l’AB testing, du eye-tracking à la reconnaissance faciale en passant par le responsive design, vous obtiendrez toutes les clés pour booster votre activité.</p>
<p><span id="more-19719"></span>Vous pourrez assister à pas moins de <strong>neuf conférences</strong> pour découvrir les <strong>dernières techniques en matière de conversion</strong> sur desktop, mobile et tablette, le tout illustré par des <strong>cas concrets</strong>.</p>
<p>Ne manquez pas la<strong> conférence animée par PrestaShop à 10h30</strong> ! Notre responsable support Christophe Bernon sera accompagné de Benjamin Hamon, fondateur de la boutique PrestaShop <a href="http://www.skylantern.fr/" target="_blank">SkyLantern</a>. Ils vous livreront leurs conseils et astuces pour maximiser votre conversion.</p>
<p align="center"><strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/1LdRCPZpKwWN1zYQVrbRfIuOEJcF0jSpIqI39sFGFijg/viewform?c=0&amp;w=1" target="_blank">Inscrivez-vous gratuitement</a></strong></p>
<p><em>Pour plus d’informations sur le programme et les différentes thématiques consultez le site de l’événement <a href="http://www.nordconversionday.com/" target="_blank">nordconversionday.com</a></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-loptimisation-sites-web/">Participez au Nord Conversion Day : l’événement dédié à la conversion</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-loptimisation-sites-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Etude de cas: Développer son activité avec les Réseaux Sociaux</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-developper-activite-les-reseaux-sociaux/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-developper-activite-les-reseaux-sociaux/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Feb 2016 08:30:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19703</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le temps est précieux pour les e-commerçants, c&#8217;est pourquoi ils sont souvent réticents à investir les réseaux sociaux. Nous avons échangé sur ce sujet avec Philippe Bertron, Dirigeant et Fondateur du site Etoffe.com. Il nous livre aujourd&#8217;hui son experience et ses conseils pour aider les e-commerçants à tirer parti des réseaux sociaux. A quel point [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-developper-activite-les-reseaux-sociaux/">Etude de cas: Développer son activité avec les Réseaux Sociaux</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le temps est précieux pour les e-commerçants, c&rsquo;est pourquoi ils sont souvent réticents à investir les réseaux sociaux. Nous avons échangé sur ce sujet avec <strong>Philippe Bertron</strong>, Dirigeant et Fondateur du site <a href="http://www.etoffe.com/" target="_blank">Etoffe.com</a>. Il nous livre aujourd&rsquo;hui son experience et ses conseils pour aider les e-commerçants à tirer parti des réseaux sociaux.<br />
<span id="more-19703"></span> </p>
<h2 style="color:#509195">A quel point les réseaux sociaux sont-ils importants pour votre activité ?</h2>
<p><a href="http://www.etoffe.com/" target="_blank">Etoffe.com</a> est un site de vente en ligne de tissus et de papiers peints de luxe. N&rsquo;ayant pas de magasin physique, il était important pour nous d&rsquo;offrir un terrain de dialogue et d&rsquo;échange privilégié à nos clients. De plus, la plupart de nos réseaux sociaux nous servent aujourd&rsquo;hui de vitrine, pour communiquer sur les nouvelles collections, les opérations de promotions et les sujets liés à notre secteur (expositions, salons…). </p>
<p>Notre métier se prête à merveille au jeu du contenu, puisque nous avons la chance de travailler avec des marques qui produisent de très beaux visuels. C’est donc idéal pour y partager ces supports, et fédérer autour de notre contenu, une communauté pointue d&rsquo;amateurs de déco haut-de-gamme. </p>
<p>Notre stratégie social media est pleinement axée sur le branding, l&rsquo;image et l&rsquo;éditorial. Nous ne sommes que rarement dans une logique de mise en avant purement commerciale. </p>
<p>Enfin, nous pensons qu&rsquo;avoir une communication riche et régulière auprès d&rsquo;un nombre important de fans ou followers est un élément de réassurance supplémentaire faisant preuve de notre légitimité dans notre secteur.</p>
<h2 style="color:#509195">Quels réseaux sociaux utilisez-vous ? Pourquoi ?</h2>
<p><strong>Facebook</strong> est notre plus importante communauté avec bientôt 20 000 fans. C&rsquo;est un réseau social pionnier qui permet de nombreuses alternatives en termes de ciblage. Nous utilisons par exemple le ciblage par intérêts, mais aussi le ciblage des profils Facebook de nos abonnés newsletters, grâce au système d&rsquo;import de notre base email sur la plateforme. Cela nous permet de leur partager les nouveautés et actualités de nos marques, en nous appuyant sur des visuels forts. La viralité de certains produits ou motifs est un bon indicateur de tendances et nous permet de tester et identifier de futurs best-sellers !</p>
<p>Nous sommes également présents sur <strong>Instagram</strong> et <strong>Pinterest</strong>, convaincus que les réseaux d&rsquo;images sont absolument incontournables lorsqu&rsquo;on a la chance comme nous d&rsquo;avoir une bibliothèque de visuels immensément riche. Montrer les motifs et les matières est notre première préoccupation.</p>
<p>Nous utilisons quotidiennement <strong>Scoop.it</strong>, un réseau social de veille et curation encore trop confidentiel mais qui réserve de très belles surprises en termes de ventes et de trafic. Cet outil permet d&rsquo;agréger toutes les actualités liées à notre secteur d&rsquo;activité et nous garantit un trafic extrêmement qualifié. Scoop.it nous permet de nous positionner en tant qu&rsquo;experts dans le secteur du textile, du papier peint et du monde de la décoration haut-de-gamme.</p>
<p>Nous avons une utilisation plus mineure de <strong>Twitter</strong>, qui nous permet principalement de relayer certaines actualités du monde des éditeurs, ainsi que les articles partagés sur notre Scoop.it.</p>
<h2 style="color:#509195">Comment gérez-vous ces chaînes de réseaux sociaux ?</h2>
<p>Nous avons un planning différent pour chaque réseau social. Nous réalisons deux posts hebdomadaires sur Facebook, car nous souhaitons proposer un contenu de grande qualité à chaque prise de parole sur ce réseau social où nous avons le plus de fans. </p>
<p>Notre Scoop.it est alimenté une fois par jour. Nous rendons ainsi publique la veille quotidienne effectuée sur différents sites de notre secteur.</p>
<p>Nous utilisons Twitter comme un relais de notre contenu Facebook et Scoop.it. Nous retweetons aussi les éditeurs avec qui nous travaillons.</p>
<p>Nous postons une fois par jour sur Instagram, en début d&rsquo;après-midi. Notre site nous fournit un très beau vivier parmi lequel piocher de belles images, de beaux motifs.</p>
<p>Enfin, Pinterest est alimenté quotidiennement également, de nos nouvelles collections ou de visuels marquants.</p>
<h2 style="color:#509195">D’où viennent les inspirations de contenu que vous publiez ?</h2>
<p>Nous tirons nos idées des petites merveilles que nous proposons sur notre site, des tendances en décoration, des découvertes que les membres de l&rsquo;équipe font dans les salons ou les expositions. Nous tirons aussi des leçons des réactions de notre communauté à nos prises de parole et apprenons peu à peu à savoir ce qui plaît à nos abonnés. En effet, ce qui sera viral sur les réseaux sociaux n&rsquo;est pas nécessairement ce qui est le plus commercial. Il faut apprendre à jongler entre ce qui plaît parce que c&rsquo;est spectaculaire, et ce qui se vendra vraiment !</p>
<h2 style="color:#509195">Quels outils utilisez-vous et recommandez-vous ?</h2>
<p>Pour les réseaux sociaux, nous utilisons beaucoup d&rsquo;outils de programmation des publications : <strong>Buffer</strong> pour Twitter, l&rsquo;outil de planification des publications disponible sur Facebook ou <strong>Latergram</strong> pour Instagram. Les insights Facebook et Twitter sont assez complets pour être utilisables.<br />
En revanche, pour suivre les performances de notre compte Instagram, nous devons utiliser un Analytics bien distinct et nous avons choisi <strong>Iconosquare</strong> pour le moment. </p>
<h2 style="color:#509195">Combien avez-vous investi dans les réseaux sociaux ?</h2>
<p>Nous dépensons assez peu sur les réseaux sociaux, mais nous y consacrons beaucoup de temps. Nous sponsorisons régulièrement nos publications Facebook et nous créons souvent des campagnes d&rsquo;acquisition via Facebook Ads (qui propose également de diffuser ces publicités sur Instagram depuis peu). Pour autant, les réseaux sociaux représentent moins de 5% nos dépenses marketing, et nous préférons allouer du budget à des canaux à fort ROI comme Google Adwords.</p>
<h2 style="color:#509195">Quels conseils donneriez-vous aux e-commerçants souhaitant être présents sur les réseaux sociaux ?</h2>
<p>Sur les réseaux sociaux, il faut être: percutant, original et qualitatif. A l&rsquo;heure où les utilisateurs sont noyés sous une masse d&rsquo;informations issues de marques différentes, il faut savoir capter leur intérêt en cultivant un ton, un contenu et une ligne éditoriale uniques. Enfin, le caractère d&rsquo;exclusivité est souvent la clé d&rsquo;un follower convaincu !</p>
<p>Il faut apporter beaucoup de soin à la portée visuelle de la publication. La règle est désormais bien connue : pas de post sans image ! Nous avons la chance de disposer d’énormément de contenu visuel. Quand ce n&rsquo;est pas le cas, il faut savoir faire preuve de créativité afin d&rsquo;accompagner ses mots d&rsquo;un support visuel fort et accrocheur.</p>
<p>À travers les réseaux sociaux, il s&rsquo;agit de proposer une expérience à notre communauté, partager des informations exclusives, inédites, étonnantes, mais aussi percutantes et en cohérence avec notre activité. Les réseaux sociaux sont un espace de loisirs pour les utilisateurs, mais aussi d&rsquo;information. Il faut veiller à conserver une présence agréable et qualitative sur ce levier.</p>
<p>Enfin, et comme souvent dans l&rsquo;univers du web, il ne faut pas hésiter à tester ! Une bonne maîtrise du ciblage passe par des dizaines de tests avant de trouver la bonne recette. Chaque audience est propre au secteur et il faut apprendre à apprivoiser la sienne.</p>
<hr width="20%" align="left">
<p>Prêts à lancer votre campagne sur les réseaux sociaux pour votre site e-commerce? Pour en savoir plus consultez l&rsquo;article d&rsquo;Hanna Oeljeschlaeger expert HootSuite sur: <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-boutique-en-ligne-les-reseaux-sociaux-partie-1-2/">Comment booster votre boutique en ligne avec les réseaux sociaux</a>. </p>
<p>Vous n’avez pas encore votre boutique en ligne? Commencez dès aujourd’hui avec <a href="http://www.prestashop.com/">PrestaShop</a>. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-developper-activite-les-reseaux-sociaux/">Etude de cas: Développer son activité avec les Réseaux Sociaux</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-developper-activite-les-reseaux-sociaux/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerçants : introduction au reciblage ou retargeting</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-introduction-au-reciblage-retargeting/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-introduction-au-reciblage-retargeting/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 08:30:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19693</guid>
		<description><![CDATA[<p>Vous avez certainement déjà vécu une expérience similaire : vous parcourez une boutique en ligne, mais vous ne vous sentez pas prêt à acheter quelque chose et retournez donc lire quelques articles sur BuzzFeed. Pendant la navigation, vous vous rendez compte que les produits que vous venez de consulter apparaissent de part et d&#8217;autre des [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-introduction-au-reciblage-retargeting/">E-commerçants : introduction au reciblage ou retargeting</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Vous avez certainement déjà vécu une expérience similaire : vous parcourez une boutique en ligne, mais vous ne vous sentez pas prêt à acheter quelque chose et retournez donc lire quelques articles sur BuzzFeed. Pendant la navigation, vous vous rendez compte que les produits que vous venez de consulter apparaissent de part et d&rsquo;autre des pages. Comment le site peut-il savoir que vous êtes intéressé par ces articles en particulier ? En tant qu&rsquo;e-commerçant, vous vous êtes probablement déjà demandé si cette approche pourrait fonctionner avec <em>votre</em> <a href="http://prestashop.com/">boutique</a> ? La réponse est oui ! Aujourd&rsquo;hui, nous invitons Garret Gan, du site de marketing numérique <a href="http://www.thalamus.co/" target="_blank">Thalamus</a>, à nous faire part de son expertise.<br />
<span id="more-19693"></span></p>
<h2 style="color:#353466">1. Qu&rsquo;est-ce que le reciblage ?</h2>
<p>Le reciblage publicitaire ou retargeting consiste à afficher les contenus que l&rsquo;utilisateur a consultés dans un site e-commerce. Voici comment cela fonctionne : l&rsquo;e-commerçant inclut une ligne de code sur son site qui permet d&rsquo;enregistrer un cookie de suivi dans le navigateur de l&rsquo;utilisateur. Grâce à ce cookie, les <a href="http://www.thalamus.co/display/retargeting" target="_blank">entreprises de reciblage</a> peuvent visualiser le parcours de la personne sur le Web et afficher des publicités en conséquence.</p>
<p>C&rsquo;est un principe très similaire à celui qu&rsquo;emploient les scientifiques pour observer les animaux à distance à l&rsquo;aide de capteurs : dans ce cas précis, le capteur est enregistré dans le navigateur de l&rsquo;utilisateur, ce qui permet ensuite de lui proposer des publicités en fonction de ses habitudes de navigation. </p>
<p>La stratégie la plus efficace consiste à afficher des publicités contenant un produit de votre boutique que l&rsquo;utilisateur a consulté (chaussures, pantalon, t-shirt, accessoire, etc.) assorti d&rsquo;une réduction symbolique, ce qui l&rsquo;incitera à revenir sur votre site pour effectuer l&rsquo;achat.  </p>
<h2 style="color:#353466">2. Quels types d&rsquo;entreprises utilisent le reciblage ? Pourquoi ?</h2>
<p>Les entreprises utilisant le reciblage appartiennent à une multitude de domaines différents : e-commerce, applis mobiles, sites B2B, marketing, etc.</p>
<p>Le reciblage est un outil de communication extrêmement efficace pour communiquer avec des utilisateurs ayant déjà consulté votre site et améliorer leur expérience. </p>
<p>Ils bénéficient également d&rsquo;une navigation Web plus pertinente, car les publicités qui leur sont proposées contiennent des articles qu&rsquo;ils ont déjà consultés ainsi que des promotions/concours. Sans cette technologie, les e-commerçants doivent deviner eux-mêmes quels produits de leur boutique plaisent le plus aux utilisateurs. </p>
<p>À ses débuts, le reciblage était parfois perçu comme invasif par les utilisateurs, mais il fait aujourd&rsquo;hui partie de notre quotidien, car de nombreuses entreprises l&rsquo;utilisent depuis des années.</p>
<h2 style="color:#353466">3. Quel est le prix d&rsquo;une campagne de reciblage ?</h2>
<p>Les e-commerçants peuvent choisir des entreprises comme <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/adroll" target="_blank">AdRoll</a> et <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/retargeter" target="_blank">Retargeter</a> pour des tarifs avoisinant 100 dollars par semaine (voire moins). D&rsquo;autres sites comme <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/tellapart" target="_blank">TellApart</a>, <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/criteo" target="_blank">Criteo</a> et <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/simpli-fi" target="_blank">Simpli.fi</a> proposent des fonctionnalités avancées comme l&rsquo;optimisation créative dynamique (qui repose sur des algorithmes proposant automatiquement les articles les plus pertinents) ou les fils de catalogues produit (les produits proposés sont des articles similaires à ceux consultés par l&rsquo;utilisateur sur la boutique en ligne).</p>
<h2 style="color:#353466">4. Comment lancer une campagne de reciblage pour ma boutique ?</h2>
<p>Pour les e-commerçants, il est utile de mettre en œuvre des campagnes de reciblage toute l&rsquo;année. De nombreuses entreprises e-commerce ont ainsi augmenté leur taux de conversion en offrant de petites réductions sur les articles figurant dans les paniers abandonnés par les utilisateurs.</p>
<p>Après avoir appris comment maximiser les conversions grâce au reciblage publicitaire, vous pouvez passer à des approches plus complexes comme l&rsquo;optimisation créative dynamique et les fils de catalogues produit (mentionnées plus haut), ou établir des partenariats avec des <a href="http://www.thalamus.co/display/ad-network" target="_blank">réseaux publicitaires</a> pour attirer davantage d&rsquo;utilisateurs.</p>
<hr align="left" width="20%">
<p>Lancez-vous dès aujourd&rsquo;hui en consultant les évaluations d&rsquo;entreprises comme AdRoll et Retargeter sur le site de <a href="http://www.thalamus.co/" target="_blank">Thalamus</a>. Ensuite, vous pourrez vous attaquer à votre première campagne de reciblage ! Vous avez déjà mis en place votre campagne ? Faites-nous part de vos astuces et de vos conseils dans les commentaires. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-introduction-au-reciblage-retargeting/">E-commerçants : introduction au reciblage ou retargeting</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-introduction-au-reciblage-retargeting/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vidéos sur les réseaux sociaux : premiers pas</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/videos-les-reseaux-sociaux-premiers-pas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/videos-les-reseaux-sociaux-premiers-pas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 07:01:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19695</guid>
		<description><![CDATA[<p>Un bref coup d&#8217;œil à Facebook qui se transforme en trente minutes de visionnage de vidéos&#8230; nous avons tous déjà vécu cette situation. Les vidéos attirent l&#8217;attention des clients, vous en êtes la preuve vivante. Et quand elles sont bien réalisées, elles aident également les entreprises à faire connaître leur marque sur les réseaux sociaux. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/videos-les-reseaux-sociaux-premiers-pas/">Vidéos sur les réseaux sociaux : premiers pas</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Un bref coup d&rsquo;œil à Facebook qui se transforme en trente minutes de visionnage de vidéos&#8230; nous avons tous déjà vécu cette situation. Les vidéos attirent l&rsquo;attention des clients, vous en êtes la preuve vivante. Et quand elles sont bien réalisées, elles aident également les entreprises à faire connaître leur marque sur les réseaux sociaux. Aujourd&rsquo;hui, nous vous expliquons comment accroître votre présence sur les réseaux sociaux grâce aux vidéos.<br />
<span id="more-19695"></span></p>
<h2 style="color:#e07531">Choisir une plateforme</h2>
<p>Avant de vous lancer dans le tournage, vous devez d&rsquo;abord choisir la plateforme sur laquelle vous allez partager votre contenu. La plateforme déterminera la durée de votre vidéo et inversement. Commençons avec la plus populaire : </p>
<h4><a href="https://vine.co/" target="_blank">Vine</a></h4>
<p>Ce réseau social a été racheté par Twitter en 2012. Le concept de Vine est unique : il ne s&rsquo;agit que de vidéos très courtes. La plateforme est plébiscitée par les utilisateurs de moins de vingt ans. Suite au rachat, une vidéo sur cinq est maintenant publiée sur Twitter, permettant ainsi aux commerçants d&rsquo;atteindre un public plus large. <strong>Durée maximum des vidéos : 6 secondes</strong></p>
<h4><a href="https://www.instagram.com/" target="_blank">Instagram</a></h4>
<p>Instagram combine le meilleur en matière d&rsquo;images et de vidéos. En 2010, l&rsquo;entreprise espérait être la plateforme de partage d&rsquo;images la plus importante de sa génération. Avec <a href="http://venturebeat.com/2013/06/20/instagram-users/" target="_blank">130 millions d&rsquo;utilisateurs mensuels</a> en <a href="http://techcrunch.com/2013/06/20/facebook-instagram-video/" target="_blank">2013</a> Instagram a étendu cette ambition en proposant une nouvelle fonctionnalité permettant aux utilisateurs de poster des vidéos. Si vous avez déjà beaucoup d&rsquo;abonnés, vous pourrez ajouter des vidéos sans problème. <strong>Durée maximum des vidéos : 15 secondes</strong></p>
<h4><a href="https://www.facebook.com/" target="_blank">Facebook</a></h4>
<p>La <a href="http://newsroom.fb.com/news/2015/09/introducing-360-video-on-facebook/" target="_blank">vidéo à 360°</a> de Facebook était sans conteste l&rsquo;innovation vidéo la plus originale de 2015. Les utilisateurs de Facebook peuvent désormais regarder des vidéos à 360° en inclinant ou en tournant simplement leur appareil mobile. Repousser les limites en faisant connaître sa marque sur Facebook : que demander de plus ? <strong>Durée maximum des vidéos : 3 minutes soit 180 secondes</strong></p>
<h4><a href="http://twitter.com/" target="_blank">Twitter</a></h4>
<p>Tout comme Vine, Twitter permet aux utilisateurs de poster des vidéos et de les héberger directement depuis l&rsquo;application. Ces vidéos peuvent être plus longues et il est possible de les mettre en ligne directement depuis l&rsquo;application. Elles sont accompagnées d&rsquo;un tweet afin d&rsquo;augmenter les chances de partage. <strong>Durée maximum des vidéos : 30 secondes </strong></p>
<h4><a href="https://www.youtube.com/" target="_blank">YouTube</a></h4>
<p>L&rsquo;un des principaux avantages de YouTube est probablement sa connexion à Google. Si vous postez des vidéos de DIY ou des tutoriels intéressants, vous pouvez monter dans les résultats de recherche et attirer des clients potentiels en utilisant un référencement pertinent. Le deuxième avantage réside dans la publicité, qui vous permet de percevoir des revenus supplémentaires lorsque le nombre de vues augmente. <strong>Durée maximum des vidéos : 15 minutes, soit 900 secondes</strong></p>
<h4><a href="https://vimeo.com/" target="_blank">Vimeo</a></h4>
<p>Perçu comme une version plus « professionnelle » de <a href="http://mashable.com/2013/05/30/vimeo-over-youtube/#9fEYcbGXjkqD" target="_blank">YouTube</a>, Vimeo propose à ses utilisateurs des fonctionnalités payantes, qui constituent l&rsquo;élément clé de son modèle commercial. Le chiffre d&rsquo;affaires de Vimeo ne dépend pas de la publicité : vos clients ne sont donc pas obligés d&rsquo;en regarder avant d&rsquo;avoir accès à votre contenu. Si vous souhaitez publier des vidéos courtes et de haute qualité, choisissez Vimeo. <strong>Durée maximum des vidéos : illimitée (jusqu&rsquo;au 25 Go par an)</strong></p>
<h2 style="color:#e07531">Quelques idées de vidéos pour les réseaux sociaux</h2>
<p>Maintenant que vous connaissez la longueur potentielle de vos vidéos, vous devez décider quel type de contenu vous allez produire. Voici quelques idées pour bien commencer : </p>
<ol>
<li><strong>Une histoire</strong> &#8211; concevez votre vidéo comme un petit film. La vidéo d&rsquo;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=qOIdI_kZNBU" target="_blank">Extra Gum</a> est très bien réalisée et en relation avec son produit.</li>
<li><strong>Des expériences client</strong> (contenu produit par les utilisateurs) &#8211; partagez les expériences de quelques-uns de vos clients actuels avec les clients potentiels que vous voulez atteindre. Si vous le pouvez, interrogez vous-même vos clients. Sinon, faites comme <a href="https://www.facebook.com/gopro/videos" target="_blank">GoPro</a> et encouragez vos clients à poster leurs meilleures vidéos. </li>
<li><strong>Les coulisses</strong> (ou un documentaire) &#8211; révélez à vos clients ce qui se passe en coulisses. Si vos produits sont faits main, montrez comment ils sont conçus. Organisez une séance photo, créez un lookbook ou invitez vos clients à en observer le déroulement, comme l&rsquo;a fait <a href="https://vimeo.com/25439223" target="_blank">Crystal Cactus</a> une entreprise new-yorkaise.</li>
<li><strong>Des entretiens avec des invités ou des employés</strong> &#8211; interrogez un expert, ou bien changez les rôles et proposez à vos fans de vous poser des questions, comme nous l&rsquo;avons fait avec notre <a href="https://www.facebook.com/prestashop/videos/1227558680594405/?theater" target="_blank">campagne Facebook #EQM</a>).</li>
<li><strong>Des vidéos explicatives</strong> &#8211; apprendre en quelques secondes ? C&rsquo;est possible ! Oreo nous le prouve en montrant <a href="https://v.cdn.vine.co/r/videos/48133739-9554-456A-9AF9-803F42B521B5-618-00000112A175BA3D_1.0.7.mp4?versionId=NQv5RUjDw9AoOKfUOz8lEONNRqJZ3CxV" target="_blank">comment faire des vermicelles avec une vidéo Vine</a>. Vous êtes expert dans votre domaine, utilisez donc les vidéos pour enseigner de nouvelles compétences à vos clients.</li>
<li><strong>De la culture générale, de l&rsquo;histoire</strong> &#8211; utilisez vos vidéos pour instruire votre communauté. Les geeks de <a href="https://twitter.com/generalelectric/status/683089956277886977" target="_blank">GE</a> partagent leur passion pour la science avec leurs fans. Dans cette vidéo, ils expliquent comment les technologies ont été utilisées de différentes façons pour changer le monde.</li>
<li><strong>Des animations en 3D ou en stop-motion, des dessins animés</strong> &#8211; regardez cette animation en stop-motion réalisée par la boutique PrestaShop <a href="https://www.instagram.com/p/_o6pdjDv0S/" target="_blank">SelfPackaging</a>. Le thème des fêtes de fin d&rsquo;année était vraiment pertinent en cette période : après tout, qui ne voudrait pas recevoir la visite du père Noël ?</li>
</ol>
<p>À présent, vous avez tous les outils pour commencer à utiliser le marketing vidéo sur les réseaux sociaux. Qu&rsquo;attendez-vous ? Appuyez sur le bouton d&rsquo;enregistrement et lancez-vous ! Vous utilisez déjà les vidéos sur les réseaux sociaux ? Faites-nous part de vos astuces dans les commentaires. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/videos-les-reseaux-sociaux-premiers-pas/">Vidéos sur les réseaux sociaux : premiers pas</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/videos-les-reseaux-sociaux-premiers-pas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
<enclosure url="https://v.cdn.vine.co/r/videos/48133739-9554-456A-9AF9-803F42B521B5-618-00000112A175BA3D_1.0.7.mp4" length="916512" type="video/mp4" />
		</item>
		<item>
		<title>Design e-commerce : trouvez l&#8217;inspiration avec le LookBook PrestaShop 2016</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-design-e-commerce-lookbook-prestashop-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-design-e-commerce-lookbook-prestashop-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:28:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Juan Manuel Molina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19683</guid>
		<description><![CDATA[<p>Qu&#8217;ont en commun les meilleures boutiques PrestaShop ? Un design soigné et des photographies de qualité. Ce sont des éléments essentiels pour devenir une référence de votre secteur. Le LookBook PrestaShop 2016 regroupe une sélection de 24 boutiques en ligne qui utilisent de manière harmonieuse et intelligente les couleurs et qui ne négligent pas les [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-design-e-commerce-lookbook-prestashop-2016/">Design e-commerce : trouvez l&rsquo;inspiration avec le LookBook PrestaShop 2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Qu&rsquo;ont en commun les meilleures boutiques PrestaShop ?</strong> Un design soigné et des photographies de qualité. Ce sont des éléments essentiels pour devenir une référence de votre secteur.</p>
<p>Le <strong>LookBook PrestaShop 2016</strong> regroupe une sélection de 24 boutiques en ligne qui utilisent de manière harmonieuse et intelligente les couleurs et qui ne négligent pas les bonnes pratiques en matière de webdesign.<br />
<span id="more-19683"></span><br />
Inspirez-vous des plus belles boutiques PrestaShop et boostez votre taux de conversion.</p>
<div class="text-center"><a class="btn btn-sucess" style="background-color: #2f2f2f;border: 1px solid #191717;border-bottom: 3px solid #292727;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.prestashop.com/fr/lookbook" target="_blank"><i class="fa fa-download"></i>   Télécharger le Lookbook</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-design-e-commerce-lookbook-prestashop-2016/">Design e-commerce : trouvez l&rsquo;inspiration avec le LookBook PrestaShop 2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-design-e-commerce-lookbook-prestashop-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerçants : 2 moyens rapides pour améliorer la gestion des stocks en 2016</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-2-moyens-rapides-ameliorer-gestion-stocks-en-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-2-moyens-rapides-ameliorer-gestion-stocks-en-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 10:37:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19660</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les fêtes de fin d&#8217;année sont terminées. L&#8217;effervescence de Noël a fait place à un calme relatif. Les ventes e-commerce ont battu un nouveau record cette année, bondissant de 20% par rapport à 2014. Mais ne vous réjouissez pas trop vite. La période a permis de mettre en lumière des axes d&#8217;amélioration, parmi lesquels la [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-2-moyens-rapides-ameliorer-gestion-stocks-en-2016/">E-commerçants : 2 moyens rapides pour améliorer la gestion des stocks en 2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Les fêtes de fin d&rsquo;année sont terminées. L&rsquo;effervescence de Noël a fait place à un calme relatif. </p>
<p>Les ventes e-commerce ont battu un nouveau record cette année, bondissant de <a href="http://www.mastercardadvisors.com/modules/news/a_happy_holiday_season_for_retailers.html" target="_blank">20%</a> par rapport à 2014. Mais ne vous réjouissez pas trop vite. La période a permis de mettre en lumière des axes d&rsquo;amélioration, parmi lesquels la gestion des stocks. </p>
<p>Les ruptures de stock sont extrêmement frustrantes. Après avoir travaillé d&rsquo;arrache-pied pour attirer les acheteurs avec des campagnes de publicité audacieuses et après les avoir séduits avec des tarifs exceptionnels et des descriptions de produits pertinentes, vous assistez avec impuissance à une situation problématique : les acheteurs ne peuvent finalement pas ajouter l&rsquo;article à leur panier, car il est indisponible. Que faire pour éviter de tels désagréments ?<br />
<span id="more-19660"></span><br />
La gestion des stocks est par essence un aspect complexe de la vente au détail. Même les marchands les plus avisés se sont un jour retrouvés avec des stocks excessifs ou insuffisants. Grâce à l&rsquo;exploitation des données, ces désagréments n&rsquo;ont désormais plus lieu d&rsquo;être. Il suffit d&rsquo;un rapide coup d&rsquo;œil à l&rsquo;historique des données de vente et aux articles les plus populaires pour identifier les produits qui permettent d&rsquo;<a href="http://www.wiser.com/wisepricer?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">améliorer les marges bénéficiaires</a> et dont les ventes ne déçoivent jamais. Approfondissons ces deux idées.</p>
<h2 style="color:#38315d">Des données de vente précieuses</h2>
<p>Lorsque vous faites évoluer votre activité, il est important de disposer des données nécessaires pour examiner la situation initiale et l&rsquo;impact de vos ajustements. Si un produit ne se vend pas bien, c&rsquo;est peut-être parce que son prix n&rsquo;est pas compétitif ou simplement à cause d&rsquo;une météo anormalement chaude pour la saison (les marchands de vêtements observent souvent ce phénomène). Dans les deux cas, le fait de connaître le nombre de produits vendus et les conditions dans lesquelles ils ont été vendus vous aide à déterminer la stratégie la plus efficace. </p>
<p>À l&rsquo;instar de la plupart des aspects de l’e-commerce, la gestion des stocks est un processus continu. Il est impossible de se contenter de passer une commande et de ne plus rien faire ensuite. Il convient plutôt de réévaluer en permanence un <a href="http://www.wiser.com/assortment?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">inventaire optimisé</a> pour identifier les produits et les quantités qui se vendent, ainsi que les écueils à éviter. S&rsquo;agissant des stocks, il est clair qu&rsquo;il faut regarder en arrière pour pouvoir avancer et envisager l&rsquo;avenir avec sérénité. </p>
<h2 style="color:#38315d">Pourquoi analyser les meilleures ventes ?</h2>
<p>Comme vous le savez, votre gamme de produits a un impact considérable sur votre réussite commerciale. À ce titre, certains produits sont plus importants que d&rsquo;autres. Le <a href="http://www.forbes.com/sites/davelavinsky/2014/01/20/pareto-principle-how-to-use-it-to-dramatically-grow-your-business/" target="_blank">principe de Pareto</a> indique que 80 % de vos ventes proviennent de 20 % de vos stocks. C&rsquo;est pour cela que les produits les plus vendus sont particulièrement intéressants. Avec ces articles, vous attirez les clients sur votre site et vos tarifs les incitent à acheter. Dans ce contexte, comment faire pour être sûr d&rsquo;avoir toujours en stock les produits les plus populaires, qui vont faire décoller votre boutique en ligne ? </p>
<p>C&rsquo;est ici qu&rsquo;interviennent les données. Afin de trouver les nouveaux produits incontournables à ajouter à votre offre, il est essentiel de savoir comment ces articles se vendent et comment ils se classent sur les grandes plateformes, notamment Amazon. Dans un premier temps, les marchands doivent choisir la ou les catégories susceptibles d&rsquo;accroître leur capacité de vente. Il est ainsi possible d&rsquo;identifier les produits susceptibles de booster les ventes. Une combinaison des<a href="http://blog.wiser.com/drive-the-bandwagon-how-to-catch-assortment-trends-early/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">tendances de popularité</a> (évaluation et classement sur Amazon au fil du temps, par exemple) et des informations sur les coûts et les prix peut ensuite vous donner une idée de la volatilité de l&rsquo;article et de ce que vous pourriez gagner sur chaque vente. Après tout, il semble logique de vouloir ajouter uniquement les produits les mieux notés et les plus rentables pour optimiser votre processus de vente. </p>
<p>Enfin, il est utile de procéder à une <a href="http://blog.wiser.com/how-to-enhance-assortment-discovery-using-market-price-intelligence/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">analyse des lacunes</a> en se basant sur les meilleurs produits trouvés. Il se peut que certains produits parmi les plus vendus soient associés à de faibles marges. Toutefois, ils sont peut-être proposés par tous vos concurrents. Dans ce cas, il peut s&rsquo;avérer judicieux de faire une croix sur vos marges habituelles et de proposer ces produits malgré tout pour éviter de perdre des clients. Vous pourrez toujours récupérer ces marges sur des produits uniques pour lesquels le prix fixé n&rsquo;a pas besoin d&rsquo;être aussi compétitif.</p>
<h2 style="color:#38315d">Comment améliorer plus rapidement la gestion des stocks ?</h2>
<p>L&rsquo;automatisation est le moyen le plus simple de ne jamais être à court des produits les plus demandés. De cette façon, vous n&rsquo;avez plus à vous tourmenter au sujet des articles les plus appréciés. Les fêtes de fin d&rsquo;année étant terminées, tous les commerçants sont maintenant en quête des nouveaux produits populaires qui vont dynamiser les ventes et leur faire retrouver les niveaux de la mi-décembre ou presque. Avec une préparation de gamme orientée données, la baisse des ventes après Noël n&rsquo;est plus une fatalité. En s&rsquo;appuyant sur l&rsquo;historique interne des données de vente et sur le suivi des meilleures ventes, chaque marchand peut tenir le rythme et même donner la cadence en ce début d&rsquo;année.</p>
<h4 style="color:#38315d">À propos de l&rsquo;auteur</h4>
<p>Angelica Valentine est responsable Content Marketing chez <a href="http://www.wiser.com/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">Wiser</a>, leader des solutions de tarification et de merchandising orientées données pour les commerçants, les marques et les fabricants. Originaire d&rsquo;Oakland, en Californie, aux États-Unis, Angelica Valentine aime écrire, découvrir de nouvelles choses et participer à des événements musicaux, gastronomiques et culturels dans la région de la baie de San Francisco.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-2-moyens-rapides-ameliorer-gestion-stocks-en-2016/">E-commerçants : 2 moyens rapides pour améliorer la gestion des stocks en 2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commercants-2-moyens-rapides-ameliorer-gestion-stocks-en-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce : Les tendances web design pour 2016</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-les-tendances-web-design-pour-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-les-tendances-web-design-pour-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 08:30:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19664</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les tendances vont et viennent, en particulier dans le secteur de l’e-commerce où il suffit de modifier quelques lignes de code pour changer la présentation d&#8217;une page Web. Pour vous aider à devancer les tendances, nous avons demandé à deux agences partenaires de partager leurs prévisions en matière de web design pour l&#8217;année 2016. Tendances [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-les-tendances-web-design-pour-2016/">E-commerce : Les tendances web design pour 2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Les tendances vont et viennent, en particulier dans le secteur de l’e-commerce où il suffit de modifier quelques lignes de code pour changer la présentation d&rsquo;une page Web. Pour vous aider à devancer les tendances, nous avons demandé à <a href="https://www.prestashop.com/fr/certification-details">deux agences partenaires</a> de partager leurs prévisions en matière de web design pour l&rsquo;année 2016.<br />
<span id="more-19664"></span> </p>
<h2 style="color:#1b9743">Tendances 2015</h2>
<p>Tout d&rsquo;abord, penchons-nous sur les tendances 2015 qui n&rsquo;ont pas encore dit leur dernier mot. Si vous avez déjà intégré l&rsquo;une des approches suivantes à votre site Web, vous n&rsquo;aurez pas à effectuer de changements. Pour Armando Salvador, <strong>directeur technique</strong> chez <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/plata/ecomm360">eComm360</a> les tendances suivantes vont perdurer :</p>
<p><strong>Le Flat Design, ou design plat</strong><br />
Le Flat Design consiste à supprimer tout effet 3D, d&rsquo;ombre ou de profondeur, ainsi que les angles et les inclinaisons, pour une présentation simple et minimaliste. Résultat : un site Web propre et clair, parfaitement adapté au responsive design. Lancée il y a déjà quelques années, cette tendance sera toujours d&rsquo;actualité en 2016.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/flat-desingquerolets-1024x506.png" alt="flat desing(querolets)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21164" /></p>
<p><a href="http://www.querolets.net/es/" target="_blank">Querolets</a></p>
<p><strong>Le défilement, l&rsquo;outil idéal pour raconter des histoires</strong><br />
En 2015, impossible d&rsquo;échapper au défilement. Sur certaines pages, on avait l&rsquo;impression de pouvoir faire défiler à l&rsquo;infini. Offrant de superbes résultats, le défilement permet de proposer du contenu sous la forme d&rsquo;histoires, tout en limitant le nombre de clics pour le visiteur. Compte tenu de l&rsquo;utilisation de plus en plus massive des appareils mobiles, le défilement restera l&rsquo;une des tendances phare du design en 2016. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/scrolllesraffineurs.png" alt="scroll(lesraffineurs)" width="404" height="854" class="aligncenter size-full wp-image-21170" /></p>
<p><a href="http://www.lesraffineurs.com/" target="_blank">lesraffineurs</a></p>
<p><strong>Les animations</strong><br />
Bien placées, les animations peuvent considérablement enrichir l&rsquo;expérience Web.<br />
Voici quelques exemples parmi les plus populaires : </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Les loaders (animations de chargement) permettent à l&rsquo;utilisateur de connaître exactement la progression du processus.</li>
<li>Les curseurs interactifs offrent une expérience utilisateur plus intuitive et génèrent un feedback sans qu&rsquo;il soit nécessaire de cliquer.</li>
<li>Les diaporamas présentent des images et des vidéos sans surcharger la page.</li>
</ul>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/hovercanada.png" alt="hover(canada)" width="845" height="660" class="aligncenter size-full wp-image-21167" /></p>
<p><a href="http://www.canadahouse.es/en/" target="_blank">Canada House</a></p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/hoverclick-and-wine-1024x479.png" alt="hover(click and wine)" width="700" height="327" class="aligncenter size-large wp-image-21168" /></p>
<p><a href="http://www.clickandwine.es/gb/" target="_blank">Click and Wine</a></p>
<p>À l&rsquo;inverse, en 2016, nous allons abandonner des tendances qui ont pourtant marqué l&rsquo;année 2015. Selon Mona de l’agence <a href="https://www.prestashop.com/en/web-agency-partners/bronze/nurelm">NuRelm</a>, nous dirons adieu aux phénomènes suivants : </p>
<p><strong>Les sites flashy, mais lents</strong><br />
En 2015, les sites flashy utilisant des modèles lourds ou volumineux étaient légion. Si leur rendu était très beau, ces sites se distinguaient avant tout par une lenteur incroyable. Aujourd&rsquo;hui, la conception d&rsquo;un site doit être propre, unique, attrayante et facilement accessible, tout en restant simple à traiter côté serveur. Le rendu visuel doit être agréable et facile à comprendre.</p>
<h2 style="color:#1b9743">Design : les nouvelles tendances de l&rsquo;année 2016</h2>
<p>Qui dit nouvelle année, dit nouvelles idées. Voici les tendances qu&rsquo;Armando d&rsquo;<a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/plata/ecomm360">eComm360</a> a hâte de tester en 2016. </p>
<p><strong>La typographie</strong><br />
Les polices plus imposantes, utilisées pour mettre en avant certaines informations, seront plus fréquentes.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/Tipografiacanadahouse-1024x506.png" alt="Tipografia(canadahouse)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21171" /></p>
<p><a href="http://www.canadahouse.es/en/" target="_blank">Canada House</a></p>
<p><strong>Le plein écran</strong><br />
Maximisez vos contenus grâce à la pleine largeur. Remplacez par exemple les diaporamas comportant plusieurs images par une seule image haute résolution. L&rsquo;amélioration des technologies et du matériel permet de mieux apprécier les conceptions plus imposantes. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/fullscreentiny-cottons-1024x506.png" alt="fullscreen(tiny cottons)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21165" /></p>
<p><a href="http://tinycottons.com/" target="_blank">Tiny Cottons</a></p>
<p><strong>Les menus façon hamburger</strong><br />
Éléments phare du responsive design, les menus hamburger se retrouvent désormais sur tous les types de sites Web, même ceux conçus pour des dispositifs plus grands. Auparavant réservé aux mobiles, ce type de menu profite de la tendance minimaliste pour remplacer progressivement les listes déroulantes classiques. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/menu-hamburguesaclick-and-wine-1024x496.png" alt="menu hamburguesa(click and wine)" width="700" height="339" class="aligncenter size-large wp-image-21169" /></p>
<p><a href="http://www.clickandwine.es/gb/" target="_blank">Click and Wine</a></p>
<p><strong>Les boutons fantômes</strong><br />
Les boutons fantômes sont de plus en plus utilisés. Quasiment invisibles, ils poussent le minimalisme à l&rsquo;extrême. Activés via des animations interactives, ils attirent mieux l&rsquo;attention de l&rsquo;utilisateur et favorisent les actions secondaires.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/boton-fantasmaimage-republic-1024x487.png" alt="boton fantasma(image republic)" width="700" height="332" class="aligncenter size-large wp-image-21172" /></p>
<p><a href="http://image-republic.com/en/" target="_blank">Image Republic</a></p>
<p><strong>Les grilles</strong><br />
Popularisées par Pinterest, les grilles feront leur apparition dans l&rsquo;univers du web design cette année. Elles sont idéales pour combiner différents types d&rsquo;informations et assurent une navigation simple et continue.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/gridtiny-cottons-1024x514.png" alt="grid(tiny cottons)" width="700" height="351" class="aligncenter size-large wp-image-21166" /></p>
<p><a href="http://tinycottons.com/" target="_blank">Tiny Cottons</a></p>
<p>Sam de <a href="https://www.prestashop.com/en/web-agency-partners/bronze/nurelm">NuRelm</a> a identifié d&rsquo;autres tendances qui vont marquer 2016 : </p>
<p><strong>L&rsquo;accessibilité</strong><br />
Les développeurs et designers devraient être de plus en plus nombreux à mettre en œuvre des modèles plus simples à utiliser pour les personnes qui n&rsquo;ont pas facilement accès à un ordinateur ou à Internet. Qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de simplifier la navigation tactile ou la présentation visuelle, ils feront l&rsquo;effort de s&rsquo;adapter aux différents besoins existants. Nous pensons que chaque personne a le droit d&rsquo;accéder facilement à Internet et de profiter d&rsquo;une navigation agréable. Ainsi, les entreprises ne devraient pas négliger les personnes pour qui il est plus difficile d&rsquo;utiliser leur site.</p>
<h2 style="color:#1b9743">Ce qu&rsquo;il faut retenir</h2>
<p>Que vous soyez un e-commerçant envisageant de repenser son site ou un designer à la recherche de nouvelles idées pour des thèmes PrestaShop, voici quelques éléments à garder en tête. </p>
<ol>
<li>Réfléchissez bien avant d&rsquo;appliquer une tendance à votre boutique en ligne. Plus une mode est accrocheuse, plus elle risque d&rsquo;être courte. Si vous ne voulez pas revoir votre site avant plusieurs années, choisissez soigneusement les éléments à intégrer.</li>
<li>Ne perdez pas de vue votre public, c&rsquo;est-à-dire vos clients. Le but de votre site n&rsquo;est pas d&rsquo;être cool, mais de convertir des clients. Veillez à ce que votre nouvelle présentation ne détourne pas leur attention, au détriment de vos produits.</li>
<li><a href="https://www.prestashop.com/blog/en/6-ab-tests-for-optimizing-your-online-store/">Mettez si possible en place des tests A/B</a> Chaque tendance ne sera pas forcément adaptée à votre boutique en ligne. Veillez à ce que vos nouveautés de conception ne compromettent pas vos ventes. </li>
</ol>
<p>Vous cherchez une agence spécialisée pour offrir un look unique à votre <a href="https://www.prestashop.com/">boutique en ligne</a> ? Consultez la liste de nos <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">agences officielles</a>. Vous pensez à d&rsquo;autres tendances phares pour 2016 ? Dites-le-nous dans les commentaires ci-dessous.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6"><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/ecomm360-1024x270.png" alt="ecomm360" width="700" height="184" class="aligncenter size-large wp-image-13059" /></div>
<div class="col-sm-6"><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/01/nurelm.png" alt="nurelm" width="220" height="127" class="aligncenter size-full wp-image-13054" /></div>
</div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-les-tendances-web-design-pour-2016/">E-commerce : Les tendances web design pour 2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-les-tendances-web-design-pour-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sondage lecteurs : votre avis nous intéresse !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/sondage-lecteurs-avis-interesse/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/sondage-lecteurs-avis-interesse/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 Jan 2016 08:30:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19651</guid>
		<description><![CDATA[<p>Chère communauté PrestaShop, Nous organisons régulièrement des sondages pour connaître vos avis concernant notre blog. Faites-nous part de vos attentes pour 2016 et aidez-nous à nous améliorer en répondant à ce court questionnaire de 2 minutes. Participer au sondage Merci et bonnes ventes !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/sondage-lecteurs-avis-interesse/">Sondage lecteurs : votre avis nous intéresse !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Chère communauté PrestaShop, </p>
<p>Nous organisons régulièrement des sondages pour connaître vos avis concernant notre blog. </p>
<p>Faites-nous part de vos attentes pour 2016 et aidez-nous à nous améliorer en répondant à ce court questionnaire de 2 minutes.</p>
<div class="text-center" style="margin-bottom: 20px"><a href="https://jliu08ps.typeform.com/to/NVEZ4M" target="_blank" style="font-size:23px">Participer au sondage</a></div>
<p>Merci et bonnes ventes !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/sondage-lecteurs-avis-interesse/">Sondage lecteurs : votre avis nous intéresse !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/sondage-lecteurs-avis-interesse/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Saint-Valentin : 5 étapes pour ne pas rater le coche</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/saint-valentin-5-etapes-pas-rater-coche/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/saint-valentin-5-etapes-pas-rater-coche/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2016 08:30:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19647</guid>
		<description><![CDATA[<p>La Saint-Valentin approche à grands pas. Selon la NRF (National Retail Association), les grands romantiques devraient à cette occasion 18,9 milliards de dollars en cadeaux, dîners, etc. Pour la Saint-Valentin, les clients amoureux ne regardent pas à la dépense, alors ne ratez pas le coche ! Appuyez-vous sur les 5 étapes présentées dans cet article [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/saint-valentin-5-etapes-pas-rater-coche/">Saint-Valentin : 5 étapes pour ne pas rater le coche</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Saint-Valentin approche à grands pas. Selon la NRF (National Retail Association), les grands romantiques devraient à cette occasion <a href="https://nrf.com/media/press-releases/cupid-shower-americans-jewelry-candy-this-valentines-day" target="_blank">18,9 milliards de dollars</a> en cadeaux, dîners, etc. Pour la Saint-Valentin, les clients amoureux ne regardent pas à la dépense, alors ne ratez pas le coche ! Appuyez-vous sur les 5 étapes présentées dans cet article pour booster vos ventes.<br />
<span id="more-19647"></span></p>
<h2 style="color:#e34894">1. Adoptez une approche mobile</h2>
<p>Les consommateurs de marchés e-commerce de référence (tels que le Royaume-Uni et l&rsquo;Allemagne) privilégient désormais le canal mobile pour leurs achats. Sachant que <a href="http://resources.mobify.com/50-mobile-commerce-stats.html" target="_blank">30 % des clients n&rsquo;achèteront pas</a> sur un site non optimisé pour les mobiles, vous ne pouvez faire l&rsquo;impasse sur cet aspect de la conception de votre boutique, surtout à l&rsquo;approche d&rsquo;un événement aussi important que la Saint-Valentin. Assurez-vous ainsi que vos e-mails s&rsquo;affichent parfaitement sur les appareils mobiles et que la transition entre l&rsquo;e-mail, le site, puis la page de paiement se déroule sans encombre. Si votre site n&rsquo;est pas encore responsive, cette tâche est votre priorité !</p>
<h2 style="color:#e34894">2. Proposez des offres irrésistibles</h2>
<p>Comme pour toutes les autres périodes de promotion, l&rsquo;essentiel pour la Saint-Valentin est de se démarquer. Les commerçants qui proposent des produits phare (fleurs, chocolats, peluches et lingerie) doivent décupler leurs efforts pour sortir du lot. Évidemment, vous pouvez articuler votre stratégie autour de promotions, mais en misant tout sur le prix, vous jouez à quitte ou double. Vous pouvez aussi mettre en avant des <a href="https://www.ice-watch.com/uk-en/ice-sili/ice-love-p-26729.htm?coul_att_detailID=1266&amp;utm_source=B2C+-+Customers+-+Contacts+-+Ice-Watch&amp;utm_campaign=97b098e6ae-2016_01_14_love_teaser_ALL_ALL&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_b847164ea2-97b098e6ae-273191485&amp;mc_cid=97b098e6ae&amp;mc_eid=754b62a6a1" target="_blank">articles en édition limitée</a> ou des lots de produits personnalisés qui poussent le client à acheter tout en respectant le thème du moment. </p>
<p>Enfin, vous pouvez aussi associer prix attractifs et marketing personnalisé. La Saint-Valentin est une période stressante pour certains. Ainsi, vous serez plus à même de convaincre les consommateurs si vous offrez de la valeur ajoutée, que ce soit par le biais d&rsquo;un guide du cadeau parfait, de curation de contenu ou d&rsquo;une interface de live chat décorée. Identifiez les problèmes ou besoins auxquels répondent vos produits et faites passer le message à vos clients via votre blog, votre newsletter ou vos campagnes d&rsquo;e-mailing. </p>
<h2 style="color:#e34894">3. Communiquez</h2>
<p>Une fois que vous avez conçu l&rsquo;offre parfaite, faites passer le mot à votre clientèle. Pour cela, voici quelques suggestions :</p>
<p>- <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/pop-ups-sur-votre-site-exemples-et-methode-pour-2015/"><strong>Pop-up et pop-in</strong></a><br />
Les pop-up et pop-in permettent de faire la promotion de vos offres auprès des visiteurs de votre site. Ces fenêtres s&rsquo;affichant sur toute la page, vous êtes sûr de capter l&rsquo;attention des acheteurs. Néanmoins, cette méthode peut être considérée comme agressive. Veillez à ce que ces fenêtres n&rsquo;apparaissent pas trop souvent pour éviter de laisser une mauvaise impression aux visiteurs. </p>
<p>- <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/4-awesome-ideas-valentines-day-gift-guides/"><strong>Guides cadeaux</strong></a><br />
Les guides cadeaux constituent une solution polyvalente pour promouvoir vos produits. Ils sont particulièrement utiles pour les acheteurs à court d&rsquo;idées ou qui s&rsquo;y prennent à la dernière minute. Un guide cadeaux bien conçu permet à chaque client de trouver le cadeau parfait, quels que soient ses besoins. Si vous avez un blog, utilisez-le pour présenter vos produits à vos lecteurs. Rédigez un article avec des astuces pour offrir de la valeur ajoutée à vos clients en plus de mettre en avant vos produits.</p>
<p>- <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-10-etapes-pour-reussir-votre-emailing/"><strong>Marketing par e-mail</strong></a><br />
Les e-mails restent l&rsquo;une des méthodes les plus efficaces pour communiquer. Ils atterrissent directement dans la boîte de réception de vos clients et vous offrent la possibilité de capter leur attention et de générer du trafic vers votre site Web. Utilisez un objet accrocheur et veillez à ce que la transition entre la boîte de réception et la page de destination s&rsquo;effectue sans encombre. Selon les promotions, vous pouvez également envisager une campagne par e-mail à plusieurs niveaux, qui distingue prix imbattables et offres <a href="http://www.splio4.com/mr/6fU0is7q4/3390/1877180697.html" target="_blank">à valeur ajoutée unique</a>, susceptibles de vous faire sortir du lot. Cette année, ne vous contentez pas de faire faire des économies à vos clients ; réfléchissez à des approches pour leur faire plaisir.</p>
<p>- <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/3-steps-launching-sem-campaign-google-adwords/"><strong>Publicités Google</strong></a><br />
Il s&rsquo;agit de l&rsquo;outil de promotion le plus potentiellement coûteux de votre arsenal marketing. Que vous gériez directement votre campagne avec Google Adwords, ou que vous fassiez appel à un fournisseur tiers, le service sera payant. Pendant les périodes de promotion, les enchères pour des mots-clés tels que « Saint-Valentin » ou « cadeaux » ont tendance à être plus élevées. Cependant, cette méthode offre un gain de visibilité non négligeable qui peut se traduire par des revenus supplémentaires significatifs pour votre site. Évaluez vos ressources et affectez votre budget en conséquence. Les publicités Google peuvent considérablement booster vos ventes, mais si votre offre n&rsquo;est pas attrayante ou si les clients ne vous font pas confiance, aucune hausse de trafic ne vous permettra d&rsquo;atteindre vos objectifs de vente. </p>
<p>- <strong>Bannières de site Web</strong><br />
Tout comme les pop-up et les pop-in, les bannières font la promotion de vos offres uniquement auprès des visiteurs de votre site. Elles sont avantageuses, car elles ne sont pas intrusives et contrairement aux pop-up et aux pop-in, les clients ne peuvent les fermer et les oublier. (Découvrez comment changer votre bannière avec le <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/modules-prestashop-personnalisez-page-daccueil/">modèle par défaut</a>). Les bannières sont idéales pour placer des images thématiques et mettre en avant des avantages tels que l&rsquo;expédition gratuite et l&rsquo;emballage cadeau. Pensez également à ajouter un rappel concernant les limites d&rsquo;expédition. Tout ce que vous mettez en œuvre pour simplifier l&rsquo;expérience d&rsquo;achat est susceptible de se traduire par des conversions supplémentaires.</p>
<p>- <strong>Réseaux sociaux</strong><br />
En faisant la promotion de vos offres sur les réseaux sociaux, vous pouvez atteindre les acheteurs intéressés qui n&rsquo;ont pas encore effectué d&rsquo;achats dans votre boutique. De plus, grâce à cette méthode, les internautes peuvent partager votre publicité avec leurs amis. Vous pouvez aussi envisager de proposer des promotions spécifiques aux réseaux sociaux ou de mettre en place des concours pour attirer l&rsquo;attention.</p>
<p>Savez-vous déjà ce que vous allez mettre en avant pour <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/10-idees-marketing-pour-la-saint-valentin/">la Saint-Valentin</a>? Si vous avez besoin d&rsquo;aide et de conseils, lisez notre article consacré au <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/10-idees-marketing-pour-la-saint-valentin/">marketing spécial Saint-Valentin</a> ! </p>
<h2 style="color:#e34894">4. Ne négligez pas les tests</h2>
<p>Puisque le délai pour convertir les clients est serré, il est capital de tester votre site Web et vos offres. Assurez-vous que les bons de réduction et promotions mis en place fonctionnent bien : cela semble évident, mais avec la pression, on ne peut écarter la possibilité d&rsquo;une erreur technique. N&rsquo;attendez pas le lancement de la promotion pour vous en rendre compte. </p>
<p>Parallèlement, avant d&rsquo;aller plus loin, vous devez aussi : </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>tester les liens de l&rsquo;ensemble de vos publicités ;</li>
<li>essayer de passer une commande (tout particulièrement si vos clients peuvent personnaliser des produits) ; </li>
<li>finaliser une commande en utilisant chacune des différentes options de paiement disponible. Il n&rsquo;y a rien de pire qu&rsquo;un client qui abandonne son panier, car le paiement ne fonctionne pas.</li>
</ul>
<p>Les achats de la Saint-Valentin se font souvent à la dernière minute : il est donc essentiel de garantir un processus de commande simple et rapide. </p>
<h2 style="color:#e34894">5. Ne faites pas l&rsquo;impasse sur les analyses</h2>
<p>Enfin, prenez le temps d&rsquo;effectuer des analyses après cette période de promotion. Comparez notamment les prévisions de ventes et les ventes réelles. Identifiez les best-sellers de cette année et les axes d&rsquo;amélioration. Cherchez des tendances à tester pour la prochaine période de promotion. Penchez-vous aussi sur les tendances qui méritent plus d&rsquo;attention, ainsi que sur les idées qui devraient éventuellement être abandonnées. </p>
<p>Les conclusions de votre analyse seront indispensables pour établir vos prévisions pour la prochaine période de promotion. Il est également important d&rsquo;identifier les produits qui restent en stock et de mettre en place une autre offre pour les écouler. </p>
<hr width="20%" align="left" />
<p>Êtes-vous prêt pour la Saint-Valentin 2016 ? Partagez vos astuces dans les commentaires ou revenez après la Saint-Valentin pour nous dire comment nos conseils vous ont aidés à atteindre vos objectifs. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/saint-valentin-5-etapes-pas-rater-coche/">Saint-Valentin : 5 étapes pour ne pas rater le coche</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/saint-valentin-5-etapes-pas-rater-coche/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
