<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2016 14:58:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>CMS Critic Award : nominez PrestaShop !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 08:39:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20429</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cette année encore nous participons aux CMS Critic Award qui récompensent les meilleurs logiciels dans diverses catégories. Aidez-nous à faire partie des nominés en nous sélectionnant pour les catégories : Best Open Source CMS Best eCommerce Software Pour supporter PrestaShop rendez-vous à l’adresse suivante :    Nominez PrestaShop Merci et faites passer le mot sur les [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/">CMS Critic Award : nominez PrestaShop !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cette année encore nous participons aux CMS Critic Award qui récompensent les meilleurs logiciels dans diverses catégories.</p>
<p><span id="more-20429"></span></p>
<p>Aidez-nous à faire partie des nominés en nous sélectionnant pour les catégories :</p>
<ul>
<li>Best Open Source CMS</li>
<li>Best eCommerce Software</li>
</ul>
<p>Pour supporter PrestaShop rendez-vous à l’adresse suivante :</p>
<p style="text-align: center"><a class="btn btn-sucess" style="background-color: #2f2f2f;border: 1px solid #191717;border-bottom: 3px solid #292727;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://goo.gl/Id19gi" target="_blank"><i class="fa fa-ticket"></i>   Nominez PrestaShop</a></p>
<p>Merci et faites passer le mot sur les réseaux sociaux en cliquant sur les boutons de partage au bas de cet article. Nous vous tiendrons informés des résultats.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/">CMS Critic Award : nominez PrestaShop !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Masterclass &#8211; Apprenez à optimiser votre taux de conversion</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Aug 2016 14:57:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20377</guid>
		<description><![CDATA[<p>À l&#8217;occasion du PrestaShop Day 2016, certains d&#8217;entre vous ont pu assister en live à la masterclass dédiée à l&#8217;optimisation d&#8217;un site e-commerce. De nombreuses boutiques avaient postulé pour passer sous la loupe de deux routards du web : Mathilde le Rouzic qui oeuvre dans l&#8217;e-commerce depuis 2005, avec deux startups à son actif et François le Pichon, directeur digital de Lonsdale, doté [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/">Masterclass &#8211; Apprenez à optimiser votre taux de conversion</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>À l&rsquo;occasion du<strong> PrestaShop Day 2016</strong>, certains d&rsquo;entre vous ont pu assister en live à la masterclass dédiée à l&rsquo;optimisation d&rsquo;un site e-commerce. De nombreuses boutiques avaient postulé pour passer sous la loupe de deux routards du web : <a href="http://growthmamma.com/" target="_blank">Mathilde le Rouzic</a> qui oeuvre dans l&rsquo;e-commerce depuis 2005, avec deux startups à son actif et François le Pichon, directeur digital de <a href="http://www.lonsdale.fr/" target="_blank">Lonsdale</a>, doté d&rsquo;une solide expérience en ergonomie et en webdesign.<br />
<span id="more-20377"></span></p>
<p>Ils ont sélectionné 5 sites PrestaShop, qu&rsquo;ils ont analysé en direct afin de partager avec vous les éléments d&rsquo;optimisation qui pourraient permettre d&rsquo;obtenir un meilleur taux de transformation. <strong>Ergonomie, design, éléments de réassurance, anatomie des zones clés</strong> (header, footer, homepage, fiche produit), tout est passé en revue dans cette masterclass que vous pouvez découvrir <a href="https://youtu.be/x3Tn9UucT3Q" target="_blank">ici en vidéo</a>.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><strong>Les éléments marquants pour les 5 sites audités</strong></span></h2>
<p><strong><a href="http://www.pretacreer.com/" target="_blank"><img class="alignleft size-medium wp-image-20404" alt="pret a creer" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/pret-a-creer-300x180.png" width="300" height="180" /></a>Le site <a href="http://www.pretacreer.com/" target="_blank">Pret à créer</a></strong> est un site de kits d&rsquo;objets déco à réaliser soi-même. Il séduit par son <strong>code couleur très actuel et un design épuré</strong>. Un regret réside dans la compréhension de l&rsquo;offre (il n&rsquo;est pas évident de savoir au premier coup d’œil ce que vend exactement le site). Sur la homepage, le slider en pleine largeur oblige à utiliser des <strong>visuels d&rsquo;excellente qualité</strong> et il faut donc faire attention à ce que ce dernier ne desserve pas la première impression qu&rsquo;on a du site. La homepage pourrait être améliorée en affinant le design des blocs colorés. Le site est <strong>positionné sur un secteur où il pourrait être intéressant de mieux valoriser la présence sociale</strong> (Instagram, Pinterest, etc.). Du côté des listings produits, la présentation du module de filtres devrait être revue pour plus d&rsquo;efficacité.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><a href="http://www.alsol.fr/" target="_blank"><img class="alignright size-medium wp-image-20405" alt="alsol" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/alsol-300x180.png" width="300" height="180" /></a>Le site <a href="http://www.alsol.fr/" target="_blank">Alsol</a> </strong>est un site de vente de pergolas et de volets sur-mesure. Même si cette information est présente sur la homepage il est dommage que ce ne soit pas repris sous le logo en baseline (la fabrication française devrait faire partie des éléments de réassurance). Avec des produits à un prix relativement élevé, on apprécie la proposition qui est faite de<strong> voir les produits chez des clients près de chez soi. </strong>En revanche on regrette les visuels produits qui ont tous un watermark qui dévalorise les produits et rend la navigation dans les listings produits moins agréable<strong>. La fiche produit est intéressante car elle propose de nombreuses informations</strong>, élément essentiel lorsque les produits en catalogue ont un prix élevé et une certaine technicité.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><a href="https://www.boutique-la-siesta.fr/" target="_blank"><img class="size-medium wp-image-20406 alignleft" alt="lasiesta" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/lasiesta-300x180.png" width="300" height="180" /></a>Le site <a href="https://www.boutique-la-siesta.fr/" target="_blank">Boutique La siesta</a></strong> a été retenu pour évoquer le cas des templates de sites tout prêts. Ils représentent une <strong>excellente alternative à des design sur-mesure</strong> et sont souvent très bien conçus. Si on opte pour ces derniers, on préserve son budget (précieux pour faire de l&rsquo;acquisition par exemple). Néanmoins il faut faire très attention à ne pas dégrader ce design en faisant les ajustements nécessaires à son installation sur sa boutique :<strong> proposer des visuels produits d&rsquo;excellente qualité,</strong> penser à tout traduire si le template est en anglais, s&rsquo;assurer que le template fonctionne bien et que <strong>l&rsquo;UX qu&rsquo;il propose est en adéquation avec votre cible.</strong></p>
<p>Pour finir, <strong><a href="http://www.la-touche-francaise.fr/" target="_blank">La Touche Française</a></strong> et <strong><a href="http://www.gangdeparis.com/fr/" target="_blank">Gang de Paris</a></strong> ont été présentés pour la<strong> force de leur storytelling.</strong> Ils sortent du lot grâce à un <strong>univers fort, un parti pris qui séduit</strong>. On leur pardonne donc facilement quelques faiblesses dans l&rsquo;exécution du site. Ces dernières peuvent même être génératrices d&rsquo;un attachement particulier à la marque (on sent que l&rsquo;histoire est balbutiante et on a envie d&rsquo;y participer en achetant leurs produits). Cette manière de nous emmener dans leur histoire n&rsquo;est pas sans rappeler un certain <strong><a href="http://www.leslipfrancais.fr/fr/" target="_blank">Slip Français</a>, une des belles réussites de l&rsquo;e-commerce en France</strong> de ces dernières années.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-20426" alt="masterclass img" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/masterclass-img.jpg" width="999" height="375" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><strong>Deux </strong></span><span style="color: #00ccff;"><strong>sites efficaces</strong></span></h2>
<p>Pour illustrer leurs propos et indiquer les meilleures pratiques de sites bien optimisés, Mathilde et François se sont appuyés sur deux sites particulièrement efficaces : <strong><a href="http://www.enviedefraise.fr/" target="_blank">Envie de Fraise</a> et <a href="https://www.tenslife.com/" target="_blank">Tens sunglasses</a>.</strong></p>
<p><a href="http://www.enviedefraise.fr/" target="_blank"><img class="alignright  wp-image-20388" alt="envie de fraise" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/envie-de-fra-300x226.jpg" width="270" height="203" /></a>Sur le premier, la homepage propose un <strong>design très agréable</strong>, invitant à la visite un univers doux et rassurant. Les<strong> photos mettent en valeur les produits</strong> et permettent aux clientes de s&rsquo;imaginer facilement avec les vêtements vendus sur le site (nombreux visuels produits, avec des mannequins enceintes à différents stades de leur grossesse). Les éléments de réassurance sont <strong>bien visibles et jouent un rôle efficace.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="line-height: 1.5;"><a href="https://www.tenslife.com/" target="_blank"><img class="alignleft  wp-image-20389" alt="tenslife" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/tens-300x238.jpg" width="243" height="193" /></a></span></p>
<p><span style="line-height: 1.5;">Chez Tens, <strong>le design est sobre et élégant</strong>. On apprécie le listing produit &#8211; dès la homepage &#8211; qui permet de <strong>visualiser qu&rsquo;il existe des déclinaisons de chaque produit dans des couleurs différentes.</strong> La fiche produit est claire, avec des <strong>pictos qui structurent bien les informations.</strong> Le visuel produit en pleine largeur de page représente une prise de risque mais la qualité des photos fait passer cette épreuve au site haut la main.</span></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><strong>Le rappel des bonnes pratiques d&rsquo;optimisation e-commerce</strong></span></h2>
<p>À la fin de la vidéo de cette masterclass, vous retrouverez le rappel des éléments essentiels pour réussir le développement de sa boutique en ligne. Voici la<strong> check-list des questions à se poser avant de se lancer dans tout projet d&rsquo;optimisation :</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>1.</strong> Votre proposition de valeur est-elle cohérente, bien valorisée,<br />
proposez-vous le bon prix ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>2.</strong> Vos contenus doivent être d&rsquo;excellente qualité et s&rsquo;inscrire dans un storytelling fort, en accord avec le branding.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>3</strong>. Vos éléments de réassurance sont-ils bien visibles sur toutes vos pages ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>4.</strong> Votre argumentaire commercial est-il clair et efficace ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>5</strong>. Avez-vous su montrer ce qui vous rend unique ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>6.</strong> Votre importance sociale est-elle suffisamment valorisée<br />
(Presse, Facebook, Instagram, etc.) ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>7.</strong> Avez-vous bien hiérarchisé l’information sur chaque page ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>8.</strong> La recherche sur le site est-elle facile, performante ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>9.</strong> Votre site est-il bien optimisé pour les mobiles et les tablettes ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>10.</strong> Avez-vous le réflexe de tester, tester, tester ? Sur tous les navigateurs et tous les supports ?</p>
<p style="text-align: left;">Retrouvez toutes les vidéos du <strong>PrestaShop Day Paris sur la <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLyZYn1MMU7-yxqIa7yHEKXf_pCvX60cFy" target="_blank">Chaîne YouTube de PrestaShop. </a></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/">Masterclass &#8211; Apprenez à optimiser votre taux de conversion</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Présentation des pages AMP (Accelerated Mobile Pages) et de leurs avantages</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Aug 2016 07:32:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20303</guid>
		<description><![CDATA[<p>Lancée par Google, l’initiative open source AMP (Accelerated Mobile Pages) a rapidement été adoptée partout dans le monde. Conçu pour accélérer la navigation mobile, ce projet a été mené en collaboration avec des références du secteur des technologies. Vous souhaitez découvrir le format AMP, connaître son impact sur vos initiatives SEO et en savoir plus [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/">Présentation des pages AMP (Accelerated Mobile Pages) et de leurs avantages</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Lancée par Google, l’initiative open source AMP (Accelerated Mobile Pages) a rapidement été adoptée partout dans le monde. Conçu pour accélérer la navigation mobile, ce projet a été mené en collaboration avec des références du secteur des technologies.</p>
<p><span id="more-20303"></span></p>
<p><span style="line-height: 1.5">Vous souhaitez découvrir le format AMP, connaître son impact sur vos initiatives SEO et en savoir plus sur ses avantages pour votre site Web ? Alors lisez la suite.</span></p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/1-amp.jpg"><img class=" wp-image-20305 alignnone" alt="1 amp" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/1-amp.jpg" width="800" height="400" /></a></p>
<h2><span style="line-height: 1.5;color: #0b87c3">Les pages AMP, qu’est-ce que c’est ?</span></h2>
<p>Le format AMP (Accelerated Mobile Pages) est une norme de code open source visant à accélérer le chargement des pages Web sur les téléphones portables. Il permet aux éditeurs de rationaliser et d’optimiser les pages lourdes.</p>
<p>Pour un fonctionnement efficace, la version Web trop volumineuse des sites AMP est remplacée par une version HTML simplifiée. Ainsi, les sites se chargent plus rapidement, sur des appareils plus petits, comme des smartphones.</p>
<p>Caractéristiques d’un site Web AMP :</p>
<ul>
<li>L’utilisation du CSS et du HTML est rationalisée, la taille des éléments CSS intégrés directement dans le code HTML étant inférieure à 50 Ko.</li>
<li>Grâce au « lazy loading », les images apparaissent uniquement quand vous faites défiler la page.</li>
<li>Comme les pages Web classiques, les pages AMP prennent en charge les publicités et les outils d’analyse.</li>
<li>Il ne faut pas utiliser JavaScript.</li>
<li>Les sites AMP doivent être validés avec l’outil AMP Validator qui est fourni avec la bibliothèque AMP JS.</li>
<li>Les polices personnalisées doivent faire l’objet d’un mode de chargement spécial et la hauteur et la largeur des images doivent être déclarées.</li>
<li>Les formulaires sont interdits.</li>
<li>Il est possible d’ajouter des vidéos à l’aide d’extensions AMP approuvées.</li>
</ul>
<p>Toutes ces restrictions garantissent des délais de chargement moins longs et réduisent ainsi la frustration des utilisateurs.</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">Quels sont les avantages des pages AMP ? </span></h2>
<ul>
<li>Délais de chargement plus courts</li>
</ul>
<p>Le chargement rapide est de loin le principal avantage des pages AMP.<br />
Avez-vous déjà essayé d’accéder à un contenu depuis un smartphone ? Si c’est le cas, vous avez probablement dû faire preuve de patience à cause de la lenteur du chargement. La plupart des utilisateurs ne bénéficiant pas d&rsquo;une vitesse de connexion élevée, les délais d’attente sont souvent tout simplement trop longs pour permettre la navigation sur mobile.</p>
<p>Mais les pages AMP garantissent un accès plus rapide au contenu. Selon Google, le délai de chargement des pages Web AMP est entre 15 % et 85 % plus rapide que celui des sites classiques. Et qui dit chargement accéléré, dit expérience utilisateur optimisée. De fait, s&rsquo;ils peuvent accéder rapidement aux informations qu&rsquo;ils cherchent, les utilisateurs vont probablement rester plus longtemps sur votre site.</p>
<ul>
<li>Avantages en termes de SEO :</li>
</ul>
<p>Il est évident que l’avenir passera par les technologies mobiles, comme le soutient Google. Donc, si votre site est optimisé pour les appareils mobiles, Google peut le mettre en cache plus rapidement, améliorant ainsi votre référencement. De fait, plus un utilisateur reste longtemps sur votre page, meilleur est votre référencement.</p>
<p>Rien ne souligne mieux l’importance des pages AMP que l’introduction par Google du carrousel de pages AMP qui apparait sur la première page des résultats de recherche sur mobile. Le carrousel regroupe des articles liés à la requête, en incluant une image et le titre de l’article. Cela génère une publicité considérable pour votre contenu.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/2-amp.png"><img class="size-full wp-image-20306 aligncenter" alt="2 amp" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/2-amp.png" width="352" height="651" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">Qui peut utiliser les pages AMP ?</span></h2>
<p>Si les pages AMP sont très utiles, conviennent-elles à tout le monde ? Non.<br />
Elles sont avant tout adaptées aux sites qui publient des contenus de blog, des articles d’actualité ou tout autre type de contenu. La conversion de vos pages produits ou services en pages AMP aurait un gros inconvénient : vous ne pourriez plus impressionner vos visiteurs avec une présentation bien travaillée, puisque le code HTML doit être simplifié.<br />
Ainsi, au lieu de faire passer l’intégralité de votre site au format AMP, contentez-vous de convertir votre section blog ou actualités. Si cette dernière se charge à la vitesse de l’éclair, les utilisateurs accèderont rapidement aux informations qu’ils cherchent, améliorant ainsi votre référencement.</p>
<p>Si vous êtes spécialisé dans le marketing de contenu ou que vous publiez régulièrement du contenu sur votre site, les pages AMP sont un outil lucratif pour booster votre classement dans les moteurs de recherche.</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">Comment se lancer ?</span></h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/amp.png"><img class=" wp-image-20307 alignnone" alt="amp" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/amp.png" width="869" height="489" /></a></p>
<p>Si vous avez un site WordPress, il suffit de 5 minutes pour passer au format AMP à l’aide d’un des plug-ins suivants :</p>
<ul>
<li>AMP WordPress d’Automattic</li>
<li>Yoast SEO</li>
</ul>
<p>Si vous n’utilisez pas WordPress, vous devez vous rendre sur le site Web d’AMP pour apprendre à coder ces pages en dur.</p>
<p>Une fois les pages AMP intégrées, soyez patient. Votre contenu n’apparaitra pas immédiatement dans les résultats de recherche. Il faudra au minimum quelques jours à Google pour analyser ces nouvelles pages. Ce processus peut être relativement lent, surtout s’il s’agit d&rsquo;un contenu déjà existant.</p>
<p>AMP est un framework open source gratuit qui offre des opportunités lucratives en vous permettant d’optimiser le référencement de votre site et votre classement dans les moteurs de recherche. Ne passez pas à côté et proposez à vos utilisateurs une expérience mobile accélérée.</p>
<p>Allez-vous adopter le format AMP pour vos pages de blog et de contenu ? Dites-nous tout dans les commentaires !</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>À propos de l&rsquo;auteur :</strong></p>
<p><img class="alignleft" alt="Logo" src="https://www.prestashop.com/blog/nl/files/2016/07/Logo.jpg" width="258" height="90" />SHAMLATECH est une agence de services professionnels internationale spécialiste du secteur depuis plus de 8 ans. La société propose des services de développement Web, e-commerce et mobile ainsi que de webmarketing.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/">Présentation des pages AMP (Accelerated Mobile Pages) et de leurs avantages</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 2/2</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Jul 2016 07:21:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20361</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dans la première partie de cet article, nous vous avons présenté 3 approches pour fixer vos prix de manière compétitive : garder un œil sur vos coûts, ne jamais sous-estimer la valeur de vos produits et fixer vos prix selon leur marque ou catégorie. Aujourd’hui, nous vous donnons 3 astuces supplémentaires pour fixer des prix défiant toute [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/">E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 2/2</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dans la première partie de cet article, nous vous avons présenté 3 approches pour fixer vos prix de manière compétitive : garder un œil sur vos coûts, ne jamais sous-estimer la valeur de vos produits et fixer vos prix selon leur marque ou catégorie. Aujourd’hui, nous vous donnons 3 astuces supplémentaires pour fixer des prix défiant toute concurrence.</p>
<p><span id="more-20361"></span></p>
<h2><span style="color: #3d698e;">4. Analysez l’historique des tarifs de vos concurrents pour identifier des opportunités de ventes (remises exceptionnelles le week-end ou ventes flash en soirée)</span></h2>
<p>(**partie 1/3 de l’article)<br />
Si la majorité des achats répondent à un besoin immédiat, il est impensable d&rsquo;appliquer la même logique à la définition de vos prix. La plupart des entreprises adoptent par exemple des <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Pricing_dynamique" target="_blank">stratégies de tarification dynamique</a> ou des <a href="https://blog.prisync.com/implementing-an-effective-discount-strategy/" target="_blank">stratégies basées sur les remises</a>.</p>
<p>Certaines mettent en valeur leurs week-ends de soldes grâce à des campagnes marketing, tandis que d’autres ont réussi à fidéliser une bonne poignée de clients avec leurs folles soirées de ventes flash.</p>
<p>L&rsquo;identification et l&rsquo;adoption compétitive de ces tendances revêtent autant d&rsquo;importance que vos stratégies produit, car il ne s&rsquo;agit pas simplement d’offrir des remises, mais de développer et fidéliser votre base client.</p>
<p>Pour les marchands, il est donc crucial de surveiller et d’analyser l’historique des tarifs des concurrents tout en suivant attentivement l&rsquo;évolution des prix réels.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20363" alt="image1" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/image1.jpg" width="1300" height="867" /></p>
<h2><span style="color: #3d698e;">5. Gardez un œil sur les produits en rupture de stock chez vos concurrents</span></h2>
<p>Du moment qu’un produit est disponible, l’importance des prix reste indéniable.<br />
Les acheteurs en ligne prennent en compte la disponibilité des produits en même temps que leurs prix. Si un produit est en rupture de stock quelque part, ils iront faire leurs achats ailleurs. Il en est de même quand le prix du produit est trop élevé : l&rsquo;acheteur le survolera sans trop y prêter attention et ira chercher un produit similaire ailleurs.</p>
<p>Ce procédé cognitif est une véritable aubaine pour les marchands. Pour fixer vos tarifs, intéressez-vous de près aux stocks disponibles chez vos concurrents :</p>
<p>les acheteurs sont enclins à payer davantage pour un produit en rupture de stock. Pour certains articles avec lesquels il est difficile de dégager une bonne marge, c’est donc le moment ou jamais d’augmenter le prix. L’entreprise e-commerce qui assure la disponibilité de ses stocks tout en gardant un œil sur ceux de ses concurrents peut ainsi fixer des prix potentiellement plus avantageux. Armé des bons outils, vous pouvez identifier les tarifs et les stocks de vos concurrents et adapter votre stratégie en conséquence, le tout en quelques clics seulement.</p>
<h2><span style="color: #3d698e;">6. Exploitez les données pour négocier de meilleurs prix avec vos fournisseurs </span></h2>
<p>En matière de négociation commerciale, les données constituent un atout de taille, car elles permettent d&rsquo;étayer un argument de manière objective.</p>
<p>Que l’on soit fournisseur ou <a href="https://blog.prisync.com/tips-supplier-relationships-in-ecommerce/" target="_blank">professionnel e-commerce</a>, personne ne peut contester les résultats découlant des données.</p>
<p>Il n’est pas rare de voir un même produit affiché à des tarifs différents d’une boutique en ligne à une autre. Aussi, les entreprises de e-commerce se plaignent-elles souvent auprès de leurs fournisseurs. Après tout, leurs concurrents doivent certainement profiter de prix fournisseur plus intéressants ! Vous plaindre de la sorte ne vous avancera pas beaucoup. Et si vous présentiez les choses de manière plus structurée à l’aide de données concrètes prouvant que le fournisseur de vos concurrents propose des prix plus avantageux ? Dans le cadre des négociations, les preuves sont d’une importance capitale et sont susceptibles de vous aider à obtenir des remises ou des contrats plus intéressants.</p>
<p>En clair : soyez perspicace en montrant que vous savez parfaitement ce qu’il se passe entre vos fournisseurs et vos concurrents, et faites valoir votre droit à un meilleur contrat avec assurance.</p>
<h2><span style="color: #3d698e;">Conclusion</span></h2>
<p>L’analyse des données collectées par la veille concurrentielle n’est pas chose aisée et ne consiste pas uniquement en un suivi des prix pratiqués sur le marché.</p>
<p>Si cette pratique peut vous permettre de booster vos ventes et vos profits, vous pouvez toutefois aller beaucoup plus loin. Les stratégies de tarification dynamique dont nous avons parlé précédemment sont applicables aux boutiques de toute taille et permettent de dépasser la concurrence sur un marché hautement concurrentiel.</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>À propos de l’auteur</strong></p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_4.png"><img class="size-full wp-image-20315 alignleft" alt="6SmartCompetitivePricingTactics_4" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_4.png" width="144" height="177" /></a>Expert en e-commerce et PME, Burc Tanir est le PDG de Prisync.com, qui propose une solution de suivi des prix du marché utilisée par des entreprises dans plus de 40 pays.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/">E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 2/2</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Livraison e-commerce : Pourquoi est-il indispensable d’offrir une experience optimale sur votre boutique en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jul 2016 08:30:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20329</guid>
		<description><![CDATA[<p>La livraison La livraison gagne toujours plus en importance pour les acheteurs en ligne. Si de nombreux magasins virtuels misent actuellement sur une livraison aussi rapide que possible des commandes, les options qu’ils proposent dans ce cadre sont souvent trop limitées. Une étude européenne (MetaPack « Flexible delivery options » 2015) réalisée auprès de 3 [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/">Livraison e-commerce : Pourquoi est-il indispensable d’offrir une experience optimale sur votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="color: #d40029">La livraison</span></h2>
<p><strong>La livraison</strong> gagne toujours plus en <strong>importance</strong> pour les acheteurs en ligne. Si de nombreux magasins virtuels misent actuellement sur une livraison aussi rapide que possible des commandes, les options qu’ils proposent dans ce cadre sont souvent trop limitées. Une <strong>étude européenne</strong> (<em>MetaPack « Flexible delivery options » 2015</em>) réalisée auprès de 3 000 acheteurs en ligne âgés entre 18 et 65 ans révèle que l’<strong>expérience logistique</strong> revêt un caractère très important dans le processus d’achat en ligne. Pas moins de 49 % des consommateurs se disent prêts à payer plus pour leurs achats s’ils peuvent choisir entre différents modes de livraison.</p>
<p><span id="more-20329"></span></p>
<p>Pour un nombre croissant de clients, le <strong>choix du lieu et du moment de la livraison</strong> représente aussi un facteur essentiel, à côté de la <strong>rapidité</strong>. Le client ne souhaite en effet pas toujours se faire livrer sa commande <strong>le plus vite possible</strong> mais il veut pouvoir choisir une <strong>livraison</strong> qui permette <strong>de réceptionner véritablement le colis</strong>. Pour cette raison, les acheteurs en ligne optent régulièrement pour la solution du <strong>point de retrait</strong>, grâce à laquelle ils peuvent déterminer eux-mêmes quand ils vont <strong>enlever leur colis : après le travail, pendant la pause de midi ou même durant le week-end</strong>.</p>
<div id="attachment_20333" style="width: 907px" class="wp-caption alignnone"><img class="size-full wp-image-20333" alt="Source : MetaPack « Flexible delivery options » 2015" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante1.png" width="897" height="391" /><p class="wp-caption-text">Source : MetaPack « Flexible delivery options » 2015</p></div>
<p>La présentation d’un colis dans un point de retrait est un beau service à destination de vos clients, mais il s’oppose aussi, d’une certaine manière, au <strong>confort associé à la commande en ligne à domicile</strong>. La solution consiste donc à proposer plusieurs options. Donnez à vos clients la possibilité de <strong>choisir eux-mêmes un lieu ou un moment de livraison</strong>. Veulent-ils recevoir leur colis <strong>en journée</strong>, <strong>en soirée</strong> ou le<strong> samedi</strong> ? Préfèrent-ils une livraison <strong>chez eux, sur leur lieu de travail</strong> ou dans un <strong>point de retrait</strong> ? Les acheteurs en ligne veulent <strong>choisir</strong> où et quand ils recevront leurs commandes. Le choix en matière de livraison donne le contrôle au client. Le contrôle sur sa propre liberté. En offrant à vos clients le <strong>choix</strong>, la <strong>rapidité</strong> et le <strong>confort</strong> en termes de livraison, vous augmenterez le <strong>potentiel d’achat</strong>.</p>
<h2><span style="color: #d40029">Flexibilité en ligne</span></h2>
<div id="attachment_20337" style="width: 436px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-20337 " alt="Source : Les nouveaux modes de livraison les plus populaires via le portail d’intervention DHL Parcel – oct. 15-fév. 16." src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante2.png" width="426" height="283" /><p class="wp-caption-text">Source : Les nouveaux modes de livraison les plus populaires via le portail d’intervention DHL Parcel – oct. 15-fév. 16.</p></div>
<p>Nos <strong>emplois du temps surchargés</strong> nous empêchent parfois d’être à la maison au moment choisi pour une livraison. Accordez donc à vos clients une marge de décision plus grande encore en leur permettant d’<strong>intervenir en cas de première livraison manquée.</strong> Votre client n’est pas chez lui lors du passage du livreur ? Il pourra demander une nouvelle tentative de livraison via un outil d’intervention en ligne, à une autre date ou à un autre point de retrait. Avec une telle <strong>possibilité d’intervention</strong>, non seulement vous offrez à vos clients un <strong>service extrêmement flexible</strong> mais celui-ci contribue en outre à un <strong>processus durable</strong> : la garantie d’une livraison réussie !</p>
<p>Un examen des tendances via le <strong>portail d’intervention DHL</strong> indique que, quand le destinataire n’était pas chez lui lors de la première tentative de livraison, le choix se porte surtout sur une nouvelle présentation dans un <strong>DHL Parcel (point de retrait)</strong> autre que celui prévu au départ. Par ailleurs, les tendances tirées de notre outil d’intervention nous montrent que toutes les autres options de livraison pouvant être sélectionnées jouent également un rôle important. L’offre de possibilités multiples donne au client un sentiment de <strong>liberté</strong>, de <strong>flexibilité</strong> et de <strong>professionnalisme</strong> de la part de l’expéditeur.</p>
<h2><span style="color: #d40029">Solutions de retour</span></h2>
<div id="attachment_20339" style="width: 433px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-20339 " alt="Source : Consommateurs qui ont acheté des articles en ligne, en sachant qu’ils les retourneront (en partie) (selon l’âge) – MetaPack « Flexible delivery options » 2015" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante3.png" width="423" height="300" /><p class="wp-caption-text">Source : Consommateurs qui ont acheté des articles en ligne, en sachant qu’ils les retourneront (en partie) (selon l’âge) – MetaPack « Flexible delivery options » 2015</p></div>
<p>Parallèlement aux différents modes de livraison, les <strong>solutions de retour</strong> sont aussi d’une importance capitale. Si le retour était à l’origine important pour les consommateurs après l’achat, il joue désormais un rôle crucial dès la <strong>décision d’achat</strong> en tant que telle. Tout comme pour les modes de livraison, les solutions de retour influencent également le consommateur dans son choix d’une boutique en ligne spécifique. Cela s’explique par le fait que de plus en plus de consommateurs achètent en ligne avec l’intention de <strong>retourner une partie de leurs emplettes</strong>. À l’instar d’une cabine d’essayage, le consommateur veut essayer plusieurs articles dans différentes tailles et couleurs avant de pouvoir ensuite faire le bon choix.</p>
<p>En proposant à vos clients une solution de retour simple, vous combinez le <strong>confort du shopping en ligne</strong> avec la <strong>liberté</strong> en matière de prise de décision. De grands acteurs tels que Zalando et bol.com misent sur le retour <strong>gratuit et en toute facilité</strong>. Vous pouvez, vous aussi, proposer à vos clients un service de retour sous différentes formes. Chez DHL Parcel, nous pouvons soutenir votre boutique en ligne en offrant les options suivantes : le client demande une étiquette de retour via <strong>votre service clientèle</strong>, il crée lui-même <strong>en ligne une étiquette de retour</strong> ou il utilise l’étiquette de retour déjà présente <strong>dans la boîte</strong>. Cette étiquette de retour permet au client de retourner des articles via un de nos <strong>DHL Parcelshops</strong>. DHL possède le <strong>plus grand réseau de points de retrait</strong> en Belgique. Il y aura donc toujours un DHL Parcelshop près de l’adresse de votre client.</p>
<h2><span style="color: #d40029">La clé du succès</span></h2>
<p><strong>La tendance qui se dessine est claire</strong> : pour réussir, les boutiques en ligne doivent, comme les acteurs de référence dans le secteur tels que bol.com et Amazon, élargir leur <strong>palette de modes de livraison disponibles</strong>. Est-il donc aussi possible, pour une petite boutique en ligne, de proposer un tel service ? Oui, car le monde de la logistique bouge en permanence et continuera toujours d’offrir de nouvelles améliorations et <strong>solutions innovantes</strong> afin d’optimiser l’expérience logistique du consommateur. Des solutions destinées aussi bien aux grands intervenants qu’aux <strong>nouvelles petites boutiques en ligne</strong>, et qui en boosteront le service.</p>
<div id="attachment_20340" style="width: 909px" class="wp-caption alignnone"><img class="size-full wp-image-20340" alt="Source :  MetaPack « Flexible delivery options » 2015 " src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante4.png" width="899" height="391" /><p class="wp-caption-text">Source : MetaPack « Flexible delivery options » 2015</p></div>
<p>Une grande partie des consommateurs accordent donc davantage d’importance au moment, au lieu et au mode de livraison de leur colis plutôt qu’au coût de cette livraison. <strong>Le choix du moment de la livraison</strong> est, avec le <strong>délai, le lieu de la livraison</strong> et la <strong>solution de retour</strong>, un des facteurs décisionnels importants pour le choix d’une boutique en ligne spécifique par un client. Optez pour la flexibilité en choisissant un partenaire logistique proche de vos clients et capable de vous fournir un large <strong>éventail de modes de livraison et de solutions de retour</strong>. Offrir les bonnes marques ou les bons produits ainsi qu’une expérience logistique optimale vous ouvrira la voie de la réussite !</p>
<p>En tant que <strong>partenaire officiel</strong> de PrestaShop, DHL Parcel a pour but de contribuer à votre réussite. Téléchargez le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/22138-dhl-parcel-belux.html" target="_blank">module d’expédition gratuit</a>, demandez un <strong>compte client</strong> et expédiez vos colis <strong>rapidement et facilement</strong> avec DHL Parcel.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/">Livraison e-commerce : Pourquoi est-il indispensable d’offrir une experience optimale sur votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop et ses partenaires au salon e-commerce Paris</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-ses-partenaires-au-salon-e-commerce-paris/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-ses-partenaires-au-salon-e-commerce-paris/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 Jul 2016 09:39:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cindy Deguingand]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20343</guid>
		<description><![CDATA[<p>L’année 2016 signe le retour du Village PrestaShop au Salon e-commerce Paris, qui ouvrira ses portes du 12 au 14 Septembre, Pavillon 2.1 stand F075 à Porte de Versailles ! Quelle que soit votre problématique, PrestaShop, ses agences web et solutions e-commerce vous conseilleront: développement de site e-commerce, solutions de paiement en ligne, transports de [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-ses-partenaires-au-salon-e-commerce-paris/">PrestaShop et ses partenaires au salon e-commerce Paris</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’année 2016 signe le retour du Village PrestaShop au Salon e-commerce Paris, qui ouvrira ses portes du 12 au 14 Septembre, <strong>Pavillon 2.1 stand F075</strong> à Porte de Versailles !</p>
<p><span style="line-height: 1.5">Quelle que soit votre problématique, PrestaShop, ses agences web et solutions e-commerce vous conseilleront: développement de site e-commerce, solutions de paiement en ligne, transports de vos colis, SEO, marketplaces&#8230;</span></p>
<p><span id="more-20343"></span></p>
<p>Cette année, PrestaShop et ses partenaires joignent leurs expertises pour faire de votre entreprise une success story. Vous pourrez ainsi rencontrer sur notre stand <strong>N°F075</strong> :</p>
<ul>
<li>nos agences web partenaires: <a href="http://www.profileo.com/" target="_blank">Profileo</a>, <a href="http://www.lagence123.com/" target="_blank">l’Agence 123,</a> <a href="http://www.202-ecommerce.com/en/" target="_blank">202 ecommerce</a>,</li>
<li>notre agence SEO  partenaire <a href="http://www.blog-ecommerce.com/" target="_blank">Blog ECommerce</a>,</li>
<li>l’outil analytics <a href="http://www.brainify.it/" target="_blank">Brainify</a></li>
<li>la solution de Paiement 100% PME <a title="Module PayPlug" href="http://addons.prestashop.com/fr/8795-payplug-paiement-en-ligne-simple-et-securise-.html" target="_blank">PayPlug</a></li>
<li>la solution pour vendre sur marketplaces <a href="http://www.iziflux.com/" target="_blank">Iziflux</a>.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>PrestaShop vous a concocté un programme riche :</p>
<ul>
<li>Notre atelier solution <a href="https://www.ecommerceparis.com/Programme/Ateliers-Solutions" target="_blank">« Lancer, développer et propulser sa boutique en ligne avec PrestaShop 1.7 »</a>, le mardi 13 septembre de 14h45 à 15h30, en salle 3</li>
<li>Des <strong>démonstrations de PrestaShop 1.7</strong> sur notre stand par l’équipe produit</li>
<li>Des <strong>rencontres avec nos conseillers PrestaShop</strong> pour booster votre boutique en ligne</li>
<li>Notre <strong>équipe partenariat</strong> évoquera les synergies de PrestaShop avec les agences web, développeurs freelances et entreprises IT</li>
<li>… Et des cadeaux, rien que pour vous !</li>
</ul>
<p>Rendez-vous en Septembre pour faire le plein d’idées e-commerce!</p>
<div class="text-center"><a class="btn btn-sucess" style="background-color: #2f2f2f;border: 1px solid #191717;border-bottom: 3px solid #292727;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://badge.parisretailweek.com/default.aspx?Idlangue=FR&amp;idinvitation=EXECP" target="_blank"><i class="fa fa-ticket"></i>   Réservez votre place !</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-ses-partenaires-au-salon-e-commerce-paris/">PrestaShop et ses partenaires au salon e-commerce Paris</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-ses-partenaires-au-salon-e-commerce-paris/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Brexit : Qu’est-ce qui pourrait changer pour l’e-commerce d’un point de vue juridique et fiscal ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/brexit-quest-ce-changer-commerce-dun-point-vue-juridique-fiscal/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/brexit-quest-ce-changer-commerce-dun-point-vue-juridique-fiscal/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 12:28:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20322</guid>
		<description><![CDATA[<p>De nombreux commerçants français se demandent quelles répercussions la sortie du Royaume-Uni de l’Union européenne pourrait avoir sur l’e-commerce, en particulier sur les ventes destinées aux consommateurs anglo-saxons. Les conséquences possibles à court et à moyen terme de la sortie du Royaume-Uni de l’UE (« Brexit ») en termes de commerce international sont présentées ici, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/brexit-quest-ce-changer-commerce-dun-point-vue-juridique-fiscal/">Brexit : Qu’est-ce qui pourrait changer pour l’e-commerce d’un point de vue juridique et fiscal ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De nombreux commerçants français se demandent quelles répercussions la sortie du Royaume-Uni de l’Union européenne pourrait avoir sur l’e-commerce, en particulier sur les ventes destinées aux consommateurs anglo-saxons.</p>
<p><span id="more-20322"></span></p>
<p>Les conséquences possibles à court et à moyen terme de la sortie du Royaume-Uni de l’UE (« Brexit ») en termes de commerce international sont présentées ici, de façon extrêmement synthétisée.</p>
<p>Le vote de jeudi dernier n’a pas d’effets juridiques immédiats sur le plan international. La sortie du Royaume-Uni de l’UE se déroulera par le biais d’une phase de négociation régie par le Traité de Lisbonne, qui durera vraisemblablement deux ans.</p>
<p>D’ici là, l’environnement normatif actuellement en vigueur devrait essentiellement rester le même, notamment en ce qui concerne la libre circulation des marchandises et des personnes, ainsi que l’union douanière.</p>
<p>La célèbre association anglaise de consommateurs « Which » le rappelle sur son site : « How will Brexit affect your consumer rights? No immediate change to your consumer rights. The negotiations around our withdrawal from the EU will be lengthy and there will be no immediate change to your consumer rights when you buy or sell goods and services, or travel abroad ».</p>
<p>En matière d’e-commerce, les dispositions suivantes continueront à s’appliquer pour les ventes aux consommateurs anglo-saxons :</p>
<ol>
<li>le délai minimum de 14 (quatorze) jours pour le retour des produits achetés à distance (conformément au Consumer Contract Regulation 2013, qui a transposé au Royaume-Uni la Directive 2011/83/EU relative à la protection des consommateurs) ;</li>
<li>la garantie légale concernant les vices cachés des produits (qui, au Royaume-Uni, est valable six ans à partir de la livraison des produits, même si, à compter de six mois après la livraison, la charge de la preuve du défaut du produit à la livraison est transférée au consommateur, ce qui la rend plutôt difficile à revendiquer, selon le Consumer Rights Act 2015) ;</li>
<li>la réglementation de la vente à distance (selon laquelle les commerçants qui expédient depuis l’UE des produits destinés à des consommateurs anglais doivent s’enregistrer au Royaume-Uni aux fins de la TVA lorsque le seuil annuel de facturation est supérieur à 70 000 £) ;</li>
<li>la réglementation du Mini-One-Stop-Shop (MOSS), pour la déclaration et le versement de la TVA sur la vente de produits numériques aux consommateurs européens (par ex., le téléchargement de musique ou de logiciels, l’accès aux banques de données numériques, etc.).</li>
</ol>
<p>Suite à la sortie officielle du Royaume-Uni de l’UE, tout dépendra des politiques que le Royaume-Uni et l’UE décideront de mener, unilatéralement ou bilatéralement.</p>
<p>Il est possible que le Royaume-Uni ait à moyen terme un statut juridico-fiscal comparable à celui de la Norvège et de la Suisse du point de vue du commerce intra-européen, dans le cadre d’un régime de libre-échange vers et à partir de l’UE. Cela impliquerait cependant la présence d’une barrière douanière, tout au moins du point de vue administratif et en matière de TVA.</p>
<p>Cela ne simplifiera pas les choses pour les petits commerces en ligne !</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p>Me Alan Rhode, avocat, est le cofondateur de Taxmen.eu, une société spécialisée dans le conseil juridique et fiscal pour l’e-commerce, dont le siège se situe à Londres. Après avoir travaillé dans des cabinets d’avocats internationaux, Alan est devenu en 2012 associé de Taxmen, tax and legal for eCommerce, un réseau international spécialisé dans les services juridiques et fiscaux destinés opérateurs d’e-commerce. La clientèle du réseau comporte des détaillants du secteur de la mode, des opérateurs de logistique, des agences d’e-commerce et des sociétés de conseil. Alan est assistant en droit fiscal auprès de l’Université Bocconi et de l’Université de Milan. Il a récemment participé en tant qu’enseignant au Master de formation des cadres « Économie numérique : profils juridiques et fiscaux des nouveaux modèles économiques » de la SDA Bocconi School of Management.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/brexit-quest-ce-changer-commerce-dun-point-vue-juridique-fiscal/">Brexit : Qu’est-ce qui pourrait changer pour l’e-commerce d’un point de vue juridique et fiscal ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/brexit-quest-ce-changer-commerce-dun-point-vue-juridique-fiscal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 1/2</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-12/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-12/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Jul 2016 07:33:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20311</guid>
		<description><![CDATA[<p>En matière d’e-commerce, la stratégie pour fixer les prix ne se résume pas à proposer des tarifs similaires ou inférieurs à ceux de la concurrence. En utilisant le bon outil de veille concurrentielle, les marchands peuvent repousser les limites et proposer des tarifs compétitifs de manière plus raisonnée et plus avantageuse. Pour ce faire, il [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-12/">E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 1/2</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>En matière d’e-commerce, la stratégie pour fixer les prix ne se résume pas à proposer des tarifs similaires ou inférieurs à ceux de la concurrence.</strong></p>
<p>En utilisant le bon outil de veille concurrentielle, les marchands peuvent repousser les limites et proposer des tarifs compétitifs de manière plus raisonnée et plus avantageuse. Pour ce faire, il suffit de vous pencher sur certains scénarios commerciaux que nous avons tous tendance à mettre de côté.</p>
<p><span id="more-20311"></span></p>
<p>Aujourd’hui, je vous présente 6 astuces qui vous permettront de prendre une longueur d&rsquo;avance sur la concurrence en fixant des prix compétitifs, quelle que soit la taille de votre entreprise. Rassurez-vous, il n’est pas question de baisser vos prix ou encore de dire adieu à vos marges bénéficiaires, mais d’apprendre à optimiser votre réactivité et à développer un sens de la proactivité grâce à des <a href="https://prisync.com/" target="_blank">outils de veille automatisés pour surveiller les prix de vos concurrents</a>.</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_2.png"><img class="alignnone size-full wp-image-20314" alt="6SmartCompetitivePricingTactics_2" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_2.png" width="975" height="732" /></a></p>
<h2><span style="color: #3d698e">1. Conjuguez compétitivité et rentabilité</span></h2>
<p>Ceux qui ignorent leurs <a href="https://www.quora.com/What-are-the-standard-operating-costs-for-running-an-e-commerce-website" target="_blank">coûts</a> et se concentrent uniquement sur leur compétitivité n&rsquo;iront jamais très loin. En tant que marchand, vous savez sûrement qu’il n’est pas possible de proposer des tarifs compétitifs tout en faisant attention à votre coût de produit. Certes, la rentabilité est primordiale, mais pour ce faire, il est nécessaire de toujours garder un œil sur <a href="http://www.ecorner.com.au/FAQs-Questions-Ideas-Centre/Costs-Issues-Starting-An-eCommerce-Online-Business#.V17PYeZ96Rs" target="_blank">vos coûts</a>, <span style="text-decoration: underline">tout particulièrement</span> lorsqu’il s’agit d’ajuster vos prix par rapport à ceux de vos concurrents.</p>
<p>Ainsi, il est inutile de baisser vos prix à tout va. Pour atteindre et maintenir une compétitivité à toute épreuve, il vous faut analyser vos coûts.</p>
<p>Lorsque vos prix ne sont pas suffisamment compétitifs par rapport à ceux du marché, le plus important est de trouver une solution pour diminuer vos <strong>coûts en amont de la chaîne</strong>. Et ce n’est qu’après cette étape que vous serez en mesure d’offrir des remises ou des tarifs revus à la baisse à vos clients.</p>
<h2><span style="color: #3d698e">2. Ne sous-estimez jamais la valeur de vos produits et suivez activement l’évolution du marché pour identifier les opportunités de hausse de prix</span></h2>
<p>Attention à ne pas fixer des tarifs défiant toute concurrence : vous pourriez devenir trop compétitif.</p>
<p>Vos prix ne manqueront pas d&rsquo;attirer l&rsquo;attention des clients potentiels, mais jusqu’où vous faudra-t-il aller ? Si vos clients recherchent à tout prix la meilleure affaire possible, pourquoi ne pas réduire vos prix au maximum ? Nous vous recommandons d&rsquo;ajuster vos tarifs pour vous positionner juste derrière le second concurrent le moins cher, tout en gardant vos prix bien inférieurs aux siens.</p>
<p>Et rassurez-vous, augmenter vos prix de cette manière n’a en réalité aucun impact sur les <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-raisons-dinvestir-les-comparateurs-de-prix/" target="_blank">comparateurs de prix</a> ou encore sur les acheteurs en ligne. Cette approche vous permettra en outre de dégager une marge bénéficiaire plus importante, ce qui consolidera votre bilan sans pour autant affecter vos coûts.</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_3.png"><img class="alignnone size-full wp-image-20313" alt="6SmartCompetitivePricingTactics_3" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_3.png" width="975" height="684" /></a></p>
<h2><span style="color: #3d698e">3. Analysez les catégories de produit et les stratégies de fixation de prix de vos concurrents</span></h2>
<p>En ligne, les prix sont généralement fixés en fonction de la catégorie ou de la marque du produit. Cette stratégie peut être influencée par certaines approches budgétaires au sein de l&rsquo;entreprise ou par des partenariats particuliers avec des fournisseurs pour des marques précises. Dans tous les cas, si l’on prend en compte cette réalité, le suivi des prix de la concurrence et la microgestion des prix semblent quelque peu futiles.</p>
<p>Avec les bons outils, les marchands peuvent obtenir des informations sur les prix selon leur marque ou leur catégorie, et ainsi prendre de l’avance sur leurs concurrents. La meilleure méthode ? L’agrégation, c’est-à-dire le regroupement de produits sous une seule marque ou catégorie. Il s’agit ensuite de calculer le rapport prix/performance pour chaque site, ce qui fera office de valeur de référence pour tous les produits (catégorie ou marque) agrégés. Vous pouvez ainsi évaluer l’efficacité de la stratégie de fixation des prix d’une entreprise pour une marque ou une catégorie donnée par rapport à la concurrence.<br />
Vous pouvez également identifier les entreprises concurrentes les plus performantes sur des marques/catégories données ainsi que leurs lacunes. À partir de ces analyses comparées, les marchands peuvent donc ajuster leurs prix par marques ou catégories de produits.</p>
<p>Vous souhaitez découvrir davantage d&rsquo;astuces pour fixer des tarifs compétitifs ? Consultez la deuxième partie de cet article !</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>À propos de l’auteur</strong></p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_4.png"><img class="size-full wp-image-20315 alignleft" alt="6SmartCompetitivePricingTactics_4" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_4.png" width="144" height="177" /></a>Expert en e-commerce et PME, Burc Tanir est le PDG de Prisync.com, qui propose une solution de suivi des prix du marché utilisée par des entreprises dans plus de 40 pays.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-12/">E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 1/2</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-12/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>L’Europe, un marché à investir, de nouveaux clients à conquérir…</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/leurope-marche-investir-nouveaux-clients-conquerir/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/leurope-marche-investir-nouveaux-clients-conquerir/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2016 16:07:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20285</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ouvrez votre site à plus de 300 millions d’e-acheteurs européens potentiels ! Le marché de l’international constitue une véritable ambition pour de nombreux e-commerçants mais soulève également de nombreuses questions par sa complexité : quels pays cibler ? Comment répondre aux habitudes locales ? Quels délais et coûts de livraison ? Comment gérer les retours ou les formalités douanières ? Autant [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/leurope-marche-investir-nouveaux-clients-conquerir/">L’Europe, un marché à investir, de nouveaux clients à conquérir…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color: #000000;"><b>Ouvrez votre site à plus de 300 millions d’e-acheteurs européens potentiels !</b></span></p>
<p>Le marché de l’international constitue une véritable ambition pour de nombreux e-commerçants mais soulève également de nombreuses questions par sa complexité : quels pays cibler ? Comment répondre aux habitudes locales ? Quels délais et coûts de livraison ? Comment gérer les retours ou les formalités douanières ? Autant d’interrogations qui peuvent vous décourager et retarder le développement de vos ventes hors des frontières.</p>
<p>Et si nous vous disions que l<strong>’international n’est, en réalité, pas si compliqué à appréhender </strong>?</p>
<p><span id="more-20285"></span>Pour démarrer à l’international, il n’est pas indispensable de cibler des marchés lointains (comme l’Asie ou l’Amérique du Nord), différents de la France aussi bien culturellement que financièrement. En effet, <strong>l’international c’est aussi l’Europe</strong> ! Occupant la 1<sup>ere</sup> place sur le marché du e-commerce mondial, l’Europe constitue un nouveau territoire de jeu pour les e-commerçants français. Facilités douanières grâce à l’ouverture des frontières, monnaie commune et culture proche sont autant d’éléments qui peuvent vous inciter à ouvrir vos ventes aux pays européens.</p>
<h3><span style="color: #25b9d7;"><b>L’Europe vous ouvre ses portes</b></span></h3>
<p>Avec une croissance de 14,3% et un <strong>chiffre d’affaires de</strong> <strong>423,8 milliards d’euros en 2014,</strong> l’e-commerce européen constitue plus que jamais une opportunité dans votre développement. Les pays frontaliers se démarquent et sont de véritables marchés porteurs du fait des croissances enregistrées. Ces pays constituent, en effet, des marchés dynamiques du fait d’une croissance de la consommation déjà bien installée et d’un pouvoir d’achat souvent conséquent. Le Royaume-Uni et l’Allemagne occupent ainsi les deux premiers rangs du e-commerce en Europe et enregistrent respectivement +17% et +21% de croissance en 2014. L’Espagne, l’Italie ou encore le Portugal connaissent également de fortes croissances depuis plusieurs années en matière de e-commerce. De par leur caractère latin, ces derniers pays ont une forte affinité culturelle avec la France et constituent donc des pays à privilégier dans votre démarrage à l’international. Enfin, avec un accès à plus de <strong>7 millions d’e-acheteurs francophones potentiels, le Benelux est certainement la première cible à privilégier.</strong></p>
<h3><span style="color: #25b9d7;"><b>Le saviez-vous : 32 % des e-acheteurs européens passent commande sur des sites étrangers ?</b></span></h3>
<p>Les ventes transfrontalières font partie intégrante des habitudes d’achat de ces pays. Pour preuve, les pays les plus représentés à l’export depuis la France sont<b> </b>la Belgique (86%), l’Espagne (69%), l’Italie (64%), l’Allemagne (57%) et le Royaume-Uni (53%). <b></b></p>
<p>De nombreuses places restent encore à prendre pour les e-commerçants français. En proposant une production unique avec le fameux « made in France » couplée à un service personnalisé et de qualité, vous obtiendrez alors une place de choix sur la scène européenne. N’hésitez pas à<strong> faire de la livraison un critère pour vos e-acheteurs </strong>; des partenaires de confiance et une bonne qualité de service vous aideront à gagner en satisfaction clients.</p>
<h3><span style="color: #25b9d7;"><b>La livraison au cœur des préoccupations des e-acheteurs européens</b></span></h3>
<p>Pour toucher un public étranger et capter des ventes additionnelles sur l’international, il faut pouvoir répondre aux usages particuliers de chacun des pays ciblés. Cela va au-delà de la simple traduction de votre site internet. De nombreux freins à l’achat existent effectivement et la livraison figure comme le 4<sup>e</sup> critère le plus important pour un achat en ligne. Au cœur des exigences se trouvent bien sûr la rapidité, la fiabilité de la livraison ainsi que son coût mais l’on trouve également une place de plus en plus importante accordée au choix dans le mode de livraison. En effet, la <strong>diversité des modalités de livraison est devenue nécessaire pour répondre aux nouvelles exigences et aux habitudes locales des e-acheteurs européens</strong>. La livraison à domicile, de fait, ne constitue plus un critère déterminant pour la majorité d’entre eux mais une alternative à la livraison en relais, en consigne ou tout autre points de retrait. Il est donc important lors de votre lancement de vous entourer de partenaires de confiance susceptibles de vous aider à appréhender les marchés étrangers.</p>
<h3><span style="color: #25b9d7;"><b style="line-height: 1.5;">La Poste-Colissimo, un partenaire de confiance pour développer votre activité en Europe</b></span></h3>
<p>Avec une nouvelle offre dédiée au marché européen, Colissimo accompagnera votre développement en 2016 vers 15 pays*.</p>
<p>Avec Colissimo Domicile vous proposez une expérience de livraison optimale grâce à une livraison à domicile (avec ou sans signature) et une information client plus riche, plus transparente et plus interactive avec le service Predict<sup>©</sup>. Cette solution de livraison « intelligente » permet à votre client de connaitre le créneau horaire d’1h de sa livraison et de reprogrammer celle-ci en cas d’absence en modifiant le jour et/ou le lieu.  Avec Colissimo Point Retrait, vous offrez une livraison en bureau de poste ou en relais Pickup dans un réseau de <strong>+ 13 000 points de contact sur nos 15 pays européens.</strong></p>
<p>Ces 2 solutions vous permettent de <strong>livrer vos clients européens en</strong><b> J+3 sur l’Europe proche</b> et d’offrir à vos e-acheteurs européens un <strong>suivi complet</strong>, du dépôt à la livraison, en 6 langues et une indemnisation intégrée. <del cite="mailto:christelle%20pontu" datetime="2016-05-12T16:57"> </del></p>
<p>Avec des délais rapides, des garanties de livraison et une information client transparente, vous levez tous les freins liés à l’achat dans le e-commerce transfrontalier… Alors n’hésitez plus et optez pour l’offre Europe de La Poste avec Colissimo !</p>
<p><strong>Téléchargez dès maintenant le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/1745-colissimo-simplicite-officiel.html" target="_blank">Module Colissimo</a> !</strong></p>
<p><i>*Allemagne, Autriche, Belgique, Espagne, Estonie, Hongrie, Lettonie, Lituanie, Luxembourg, Pays-Bas, Portugal, République Tchèque, Royaume-Uni, Slovénie, Slovaquie. </i></p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><em>A propos de Colissimo </em></span></p>
<p><em><span style="line-height: 1.5;">Leader en France, Colissimo assure la livraison des colis à domicile et en points retrait (bureaux de poste, relais et consignes Pickup Station) ainsi qu’à l’international vers plus de 220 pays. Avec plus d’1 millions de colis traités par jour, Colissimo est le spécialiste de la livraison aux entreprises et aux particuliers grâce à sa maitrise des process et son expertise du dernier kilomètre.</span></em></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/leurope-marche-investir-nouveaux-clients-conquerir/">L’Europe, un marché à investir, de nouveaux clients à conquérir…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/leurope-marche-investir-nouveaux-clients-conquerir/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Web design : les pratiques has-been à éviter sur votre site e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/web-design-les-pratiques-has-been-eviter-site-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/web-design-les-pratiques-has-been-eviter-site-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Jun 2016 08:53:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20247</guid>
		<description><![CDATA[<p>Avant, les sites captaient l&#8217;attention des utilisateurs à l&#8217;aide d&#8217;animations et d&#8217;effets plus exubérants les uns que les autres. En 2016, c&#8217;est du passé. Dans un contexte où le rythme de vie s’accélère les utilisateurs sont distraits de plus en plus rapidement. Vous avez 15 secondes seulement pour attirer leur attention. Pour répondre à cette [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/web-design-les-pratiques-has-been-eviter-site-e-commerce/">Web design : les pratiques has-been à éviter sur votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Avant, les sites captaient l&rsquo;attention des utilisateurs à l&rsquo;aide d&rsquo;animations et d&rsquo;effets plus exubérants les uns que les autres. En 2016, c&rsquo;est du passé.</p>
<p>Dans un contexte où le rythme de vie s’accélère les utilisateurs sont distraits de plus en plus rapidement. Vous avez 15 secondes seulement pour attirer leur attention. Pour répondre à cette nouvelle réalité, les dernières tendances en Web design visent en priorité à optimiser l&rsquo;expérience utilisateur, l&rsquo;objectif étant d&rsquo;éviter qu&rsquo;ils quittent votre site.</p>
<p><span id="more-20247"></span></p>
<h2 style="color: #555C8A;">1. Les photos de banques d’images pas très réalistes</h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/1-outdated.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-20250" alt="1 outdated" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/1-outdated.jpg" width="568" height="370" /></a></p>
<p>Les photos de banques d’image permettent de transmettre des idées précises, mais elles peuvent rapidement tomber dans le cliché si elles ne sont pas utilisées avec modération :</p>
<p>vous avez certainement déjà visité des dizaines de sites regorgeant de photos d&rsquo;employés souriant benoitement et d&rsquo;opérateurs téléphonant avec un enthousiasme quelque peu exagéré.</p>
<p>Si les images sont à la base un gage de crédibilité, ces photos font tout le contraire. Les entreprises en utilisent tellement que les utilisateurs finissent par s&rsquo;en souvenir, et à chaque fois qu&rsquo;ils tombent sur une énième photo de businessmen souriants, ils associent inconsciemment la marque à un sentiment négatif.</p>
<p>Pour rester crédible, vous devez faire appel à un photographe professionnel, ou, si votre budget ne vous le permet pas, efforcez-vous de trouver des images de photothèques pertinentes en évitant les clichés.</p>
<h2 style="color: #555C8A;">2. Le Flash</h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/2-outdated.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-20252" alt="2 outdated" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/2-outdated.jpg" width="568" height="370" /></a></p>
<p>La technologie Flash, très populaire il y a quelques années, est aujourd&rsquo;hui tombée en désuétude.</p>
<p>Et pour cause : les sites Flash sont trop longs à charger, ne sont pas compatibles avec les smartphones et requièrent des configurations très précises. En bref, vos grands élans de créativité sous Flash ne manqueront pas de faire fuir vos visiteurs. Vous pouvez également dire adieu à votre stratégie de référencement, car Google ne tient plus compte des sites Flash.</p>
<h2 style="color: #555C8A;">3. Les pop-up</h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/3-outdated.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-20253" alt="3 outdated" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/3-outdated.jpg" width="568" height="370" /></a></p>
<p>Vous les connaissez, vous les détestez : les pop-up sont le plus grand fléau du Web. Qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de fenêtres d&rsquo;inscription, d&rsquo;abonnement à la newsletter ou de promotions, les pop-up en feront fuir plus d&rsquo;un.</p>
<p>Certains marketeurs vous diront le contraire, mais soyons réalistes : les utilisateurs se rendent sur votre site pour obtenir des informations, et les pop-up gênent leur parcours. Dans le cas des smartphones, ces fenêtres peuvent être très difficiles à fermer.</p>
<p>Pour faire connaître votre newsletter ou obtenir de nouveaux contacts, préférez d&rsquo;autres zones de votre site Web ou passez par des offres incitatives.</p>
<h2 style="color: #555C8A;">4. Diaporama en carrousel</h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/4-outdated.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-20254" alt="4 outdated" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/4-outdated.jpg" width="590" height="216" /></a></p>
<p>Les diaporamas en carrousel ont fait fureur il y a quelques années, mais ce n&rsquo;est plus le cas. Comme nous l&rsquo;avons mentionné, vous n&rsquo;avez que quelques secondes pour attirer l&rsquo;attention des visiteurs : si des informations importantes sont mentionnées dans votre diapo 3, vous pouvez être sûr que personne ne les lira.</p>
<p>Utilisez plutôt une seule image percutante assortie d&rsquo;un texte expliquant clairement votre message.</p>
<h2 style="color: #555C8A;">5. Les polices ringardes</h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/5-outdated.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-20255" alt="5 outdated" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/5-outdated.jpg" width="568" height="370" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Les polices sont aussi soumises à l&rsquo;effet de mode ! Pour ne pas vous retrouver avec un site tout droit sorti des années 1990, évitez à tout prix Comic Sans, Times New Roman et les polices cursives. Dites également adieu aux effets 3D (Word) et embossage (Photoshop) :</p>
<p>privilégiez les designs 2D, les images vectorisées et les interfaces simples. Nous vous conseillons d&rsquo;utiliser 3 polices maximum sur l&rsquo;ensemble de votre site.</p>
<h2 style="color: #555C8A;">6. Le skeuomorphisme</h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/6-outdated.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-20256" alt="6 outdated" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/06/6-outdated.jpg" width="568" height="370" /></a></p>
<p>En design, le skeuomorphisme désigne la reproduction ornementale d&rsquo;éléments réels : imaginez par exemple une librairie en ligne avec un design en forme de bibliothèque. Popularisés par l&rsquo;iPhone, les designs skeuomorphiques ne sont plus d&rsquo;actualité. Aujourd&rsquo;hui, l&rsquo;heure est aux interfaces simples et minimalistes, alors s&rsquo;il reste des ombres et des dégradés dans les coins de votre site, faites une croix dessus au plus vite.</p>
<p>Votre site contient plus de 2 de ces éléments ? Si c&rsquo;est le cas, il est grand temps de lui donner un coup de jeune ! Pour avoir un avis extérieur, vous pouvez faire appel à l&rsquo;une de nos agences Web partenaires. Aurions-nous oublié d&rsquo;inclure d&rsquo;autres éléments de design que vous trouvez exaspérants ? Dites-nous tout dans les commentaires !</p>
<hr />
<strong>À propos de l&rsquo;auteur</strong></p>
<p>SHAMLATECH est une agence de services professionnels internationale spécialiste du secteur depuis plus de 8 ans. La société propose des services de développement Web, e-commerce et mobile ainsi que de webmarketing.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/web-design-les-pratiques-has-been-eviter-site-e-commerce/">Web design : les pratiques has-been à éviter sur votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/web-design-les-pratiques-has-been-eviter-site-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
